<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title>octopusmiu</title>
  
  
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  
  <link href="http://octopusmiu.github.io/"/>
  <updated>2019-01-14T10:52:28.071Z</updated>
  <id>http://octopusmiu.github.io/</id>
  
  <author>
    <name>Octopusmiu</name>
    
  </author>
  
  <generator uri="http://hexo.io/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title>2018年的十件事（第7年）</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2019/01/14/2018%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%BB%B6%E4%BA%8B%EF%BC%88%E7%AC%AC7%E5%B9%B4%EF%BC%89/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2019/01/14/2018年的十件事（第7年）/</id>
    <published>2019-01-14T08:26:12.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T10:52:28.071Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我自己都觉得这篇拖的有点过分了啊<br><a id="more"></a></p><h3 id="2018年的十件事："><a href="#2018年的十件事：" class="headerlink" title="2018年的十件事："></a>2018年的十件事：</h3><ul><li>1.6 第一次去音乐饭店</li><li>5.5 第一次开卡丁车</li><li>5.9-5.13 第一次去上海</li><li>5.19  斯巴达12公里障碍赛</li><li>7.3 偏离安排好的职业轨迹，一次大的冒险</li><li>7.10 第一次看的照片展，很特别，主题是哥本哈根的生活</li><li>11月 学会了三国杀，但也只是会玩，武将还有很多记不住的</li><li>11.25 第一次尝试空中瑜伽</li><li>12.1 第一次参与CTF活动，郑州RWCTF</li><li>12.12 第一个掌机：switch</li></ul><h3 id="18年新的尝试：向父母报忧"><a href="#18年新的尝试：向父母报忧" class="headerlink" title="18年新的尝试：向父母报忧"></a>18年新的尝试：向父母报忧</h3><p>离家这些年，从来只报喜不报忧，即便是说了，也是等事情完全结束。<br>18年下半年，突然对“继承”这个词有了新的认识，除了物质财富和技能，举例一个极端的对比，一个家庭幸福的孩子和孤儿，在继承上有什么差异呢？财富和技能都是没有家长的孩子也可以靠自己努力学到的，但他们缺少的是经验的继承。<br>以前我觉得父母那一套经验和心得，在翻天覆地的变化之后不再好用了，他们也说在外帮不了我什么。事实是日光之下再无新事，人心、人性，都是一样的。说出一些正在经历的问题，承认自己的无助很难，对父母多一点信任，相信他们有足够的承压能力也能难。<br>尝试之后，感觉心理上会更亲密一些，算是经验之外的一些意外收获。</p><h3 id="全年没有刻意刷院线，电影院61部，平均每月五部，TOP20（排名为时间线倒叙）"><a href="#全年没有刻意刷院线，电影院61部，平均每月五部，TOP20（排名为时间线倒叙）" class="headerlink" title="全年没有刻意刷院线，电影院61部，平均每月五部，TOP20（排名为时间线倒叙）"></a>全年没有刻意刷院线，电影院61部，平均每月五部，TOP20（排名为时间线倒叙）</h3><ul><li>网络迷踪 -悬疑 “拍摄手法炫酷”</li><li>狗十三 -剧情 “这种事，以后还多着呢”</li><li>海王 -动作 “给DC争脸了”</li><li>无名之辈 -喜剧 “还以为真的是喜剧了”</li><li>镰仓物语 -奇幻 “现实版千与千寻+堺雅人”</li><li>快把我哥带走 -漫改 “哎妈妹妹太逗了”</li><li>小偷家族 -剧情 “人性、羁绊”</li><li>邪不压正 -剧情 “姜文风格，过瘾2333”</li><li>我不是药神 -剧情 “穷人和富人的差距在生活质量上逐渐缩小，在寿命长短上逐渐拉长”</li><li>动物世界 -漫改 “很有意思”</li><li>完美陌生人 -情感 “国内又翻拍过一个几乎一样的”</li><li>寂静之地 -惊悚 “本年度电影院最安静奖，总是很容易被面对生活的坚强感动到”</li><li>头号玩家 -科幻 “过瘾”</li><li>水形物语 -奇幻 “男主还是很帅的2333”</li><li>黑豹 -科幻 “漫威史上最有钱的超级英雄2333”</li><li>红海行动 -动作 “战斗场面满分，很可以了”</li><li>勇敢者游戏：决战丛林 -动作 “记得当时在电影院笑的很开心”</li><li>神秘巨星 -喜剧 “女主唱歌实在是太好听了”</li><li>无问西东 -剧情 “最近好像要出一个纪录片：西南联大，这些人的名字本身就是一场盛宴”</li><li>星球大战：最后的绝地武士 -科幻 “最后的大师，走好”</li></ul><h3 id="总结"><a href="#总结" class="headerlink" title="总结"></a>总结</h3><p>总体来说，18年的完成度并不高，比起前几年迷茫、改变、转折这样的基调，心理上稳定了不少。<br>虽然一点进度都没有，却有一种谜一般的从容.jpg<br>19年希望在TODO LIST之外，有一个NOT TODO LIST。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我自己都觉得这篇拖的有点过分了啊&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="个人管理" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E4%B8%AA%E4%BA%BA%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>不说</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2019/01/12/%E4%B8%8D%E8%AF%B4/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2019/01/12/不说/</id>
    <published>2019-01-11T18:01:20.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T08:28:32.770Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>每个人都应该好好的，拿出以年为单位的时间，学学怎么说话。学不好也没关系，还可以学不说话。反正学的好的人，炫几年，余生都在学怎么闭嘴。<br><a id="more"></a></p><p>家乡没有用“您”字的习惯，18岁之前，我把这个字划分到书面语，后来来北京上学，发现这个字在口头出现的很普遍，慢慢自己也学会了。再后来，见过一两个人，跟人对话把您字挂嘴边，又生硬了许多。</p><p>用解字的说法，“您”就是把“你”放在“心”上，表面是礼貌，内在尊重。不熟的人，礼貌在先，熟悉的人，不用尊称了，但尊重在底。很难做到，是个习惯。自己还在学习中，也就不好意思安利其他人什么了。</p><p>眨眼1月已经快过半了，去年的年终总结没写，心里一直记挂着什么时候盘点一下。“尽量不拖太久吧？”这样一深想，竟然拖出一大堆TODO：</p><ul><li>18年年终总结</li><li>电影《香草的天空》影评</li><li>《刀剑神域》的续作</li><li>书单整理</li><li>塞尔达</li><li>把书里送的对联送给房东（与她两小时的时差，同一屋檐下一直碰不到面）</li><li>2本书的笔记</li><li>定过年回家的票</li><li>打电话改体检时间</li><li>……<br>不想了，工作还有一堆琐碎的事需要花时间想怎么处理。</li></ul><p>现在的我，大概就是刚毕业时想要的，我记得那时有一个心愿是，要开开心心的生活，如果不开心，也要看起来是开心的。初衷来源于心理上的治疗方法，让一个有心理疾病的人模拟所谓正常人生活，然后他就会习惯性正常。同理，看起来是开心的人，会习惯开心。</p><p>这不是在说假装，而是在说热爱生活。</p><p>热爱生活这四个字是个坑，那篇教科书中的著名文章，列举了点滴细节、静态画面，而如何热爱？热爱什么生活？没说。每个人理解可能都不同。</p><p>比如生活，有的人爱的是自己努力之后可预期的未来，不是正在加班的现在；有的人爱的是过去的美好回忆，现在的不好都是待调整的，现在的不是对的生活；有的人爱的是别人的生活，“多么想做一天的你”；有的人爱的是别处的生活，不同于一切与现在有关的生活状态。</p><p>实际上，能说自己热爱生活的人，已经很少了，更别提再划分出以上这几种情况，只剩下极少的人，热爱现在这一刻的生活。前几天我站着不腰疼的跟一个人说，“不用急，慢慢体会这种可能有些难受的过程也很有意思”，说完差点想撤回，很难解释自己，不是说不清，而是说出口的同时就带着否定其他想法的意味。于是感觉说话怎么也越来越难。</p><p>找到自己定义的“生活”，才有怎么热爱。这两年一直在减少不必要的情绪波动，让自己静下来，同时该开心难过时，更放开自己的情绪，不压制它。这个过程中，也学着认识其中激素、环境的影响，初有收获。</p><p>小时候见有一类人，TA日常永远是一个状态，例如我妈的闺蜜玲丽姨，我对她的记忆从始至终都是“笑眯眯”三个字，不是脸上笑，而是整个人的状态，散发着这样的感觉，十几岁的时候很不能理解啊，她不会有其他情绪么？慢慢碰到这个圈子的边之后，自己好像也在这样转变。</p><p>现在像是进入了第一阶段：情绪有了基调，不再给外界完整的刺激回应，但不好的时候会在其他方面表现出来：</p><ul><li>房间相对好时乱</li><li>作息不规律（不是晚，是不规律）</li><li>有很多随手的小事处理，没有足够精力安排妥当</li><li>不主动和朋友们联络，减少有效沟通，精力顾不及<br>很好奇再过十年，会是什么样的状态。我猜可能会开始放弃一些东西，能放弃很多，更清晰的选择要珍惜哪些事，做更少的事，认真做好。状态不好的表现可能也会换种形式。很期待。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;每个人都应该好好的，拿出以年为单位的时间，学学怎么说话。学不好也没关系，还可以学不说话。反正学的好的人，炫几年，余生都在学怎么闭嘴。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2018wk52 周记</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/12/30/2018wk52%20%E5%91%A8%E8%AE%B0/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/12/30/2018wk52 周记/</id>
    <published>2018-12-30T07:23:14.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T12:32:53.085Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>18年的最后一周<br><a id="more"></a></p><p>本周零散的事件：</p><ul><li>John Fish 哈佛CS专业学霸高效的一天，每天睡9个小时，早上起床7点起床，9点去上课</li><li>朱文雷对几门学科的总结：分布式—能用单机搞定的不要用分布式；密码–不要设计自己的密码算法；经济学–国内不生效</li></ul><p>本周生活常识：</p><ul><li>秋天多吃白色的东西，养肺</li><li>医院的牙体牙髓科是补牙的，牙周科是做高端补牙的（杀死神经那种）</li></ul><p>一句话：</p><ul><li>《科技想要什么》中说过，知识最大价值的就是知识与知识之间的联系</li><li>别把谁想的多好，也别把谁想的多坏。多的是你不知道的事。</li><li>让别人发挥自己的优点，接受对方的生活方式。</li><li>人和人的感情是流动的，缘分到了就到了，没到就再等等。</li><li>欲无后悔先修己，各有前因莫羡人吧</li><li>“团队”不是部门成立时存在的，而是大家一荣俱荣一损俱损时开始有的</li><li>归并排序：把复杂问题转化为很多简单问题的组合</li><li>团建的真正作用时看清谁和谁平时的关系比较好。团建能让关系好的同事关系更好，还可能让关系不好的同事关系更不好。</li><li>《编舟记》在很年轻的时候，知道自己要做什么，是件很幸运的事。剩下的，只要埋头前进就好了。</li><li>《绝地武士》别为活下去找借口，决定你的生活方式的就是你自己吧</li><li>在一个等级制度中，每个员工趋向于上升到他所不能胜任的地位。</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;18年的最后一周&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="周记" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E5%91%A8%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《周国平语录》</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/12/02/%E3%80%8A%E5%91%A8%E5%9B%BD%E5%B9%B3%E8%AF%AD%E5%BD%95%E3%80%8B/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/12/02/《周国平语录》/</id>
    <published>2018-12-02T03:25:26.000Z</published>
    <updated>2018-12-02T06:57:46.993Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>摘录笔记<br><a id="more"></a></p><blockquote><p>敏感于迟钝殊途同归。前者对人生看得太透，后者对人生看得太浅，两者得出相同的结论：人生没有意思。要活得有意思，应该在敏感与迟钝之间。</p></blockquote><p>ME：敏感其实很容易学，每个人都有伤口、都有弱点，从那里下手即可。但迟钝很难，很多年前看大前研一的《钝感力》，惊异于这样一个视角：对皮肤反应更迟钝的人，受到叮咬相对不严重。觉得这本书讲的是一种观点，就像豆腐脑应该是甜的一样，是立场。后来慢慢品味，才越发觉得迟钝是多么多么的难，妈妈说知道越多的人，说话越少，多说多错，而迟钝本质上和这个道理是一样的，我明白，我理解，我知道该怎么做，我只是，看着，不说破。很考验定力- -</p><blockquote><p>我曾和一个五岁男孩谈话，告诉他，我会变魔术，能把一个人变成一只苍蝇。他听了十分惊奇，问我能不能把他变成苍蝇，我说能。他陷入了沉思，然后问我，变成苍蝇后还能不能变回来，我说不能，他决定不让我变了。我也一样，想变成任何一种人，体验任何一种生活，包括国王、财阁、圣徒、僧侣、强盗、妓女等，甚至也愿意变成一只苍蝇，但前提是能够变回我自己。所以，归根到底，我更愿意是我自己。</p></blockquote><p>ME：别人很好，电影里电视剧里动漫里，有很多自己喜欢的，崇拜的，想变成对方的角色。但我更愿意是我自己。</p><blockquote><p>对于别人的痛苦，我们的同情一开始可能相当活跃，但一旦痛苦持续下去，同情就会消退。我们在这方面的耐心远远不如对于别人的罪恶的耐心。一个我们不得不忍受的别人的罪恶仿佛是命运，一个我们不得不忍受的别人的痛苦却几乎是罪恶了。<br>我并非存心刻薄，而是想从中引出一个很实在的结论：<strong><em>当你遭受巨大痛苦时，你要自爱，懂得自己忍受，尽量不用你的痛苦去搅扰别人。 </em></strong></p></blockquote><p>ME：啧，人性的阴暗之处，所投射出的行为准则。这个结论可谓是精髓了。</p><blockquote><p>人生中有些事情很小，但可能给我们造成很大的烦恼，<strong><em>因为离得太近 </em></strong> 。人生中有些经历很重大，但我们当时并不觉得，也因为离得太近，距离太近时，小事也会显得很大，使得大事反而显不出大了。隔开一定距离，事物的大小就显出来了。<br>我们走在人生的路上，遇到的事情是无数的，其中多数非自己所能选择，它们组成了我们每一阶段的生活，左右着我们每一时候的心情，我们很容易把正在遭遇的每一件事情都看的十分重要。然而，事过境迁，当我们回头看走过的路时便会发现，人生中真正重要的事是不多的，它们奠定了我们的人生之路的基本走向，而其余的事情不过是路边的一些令人愉快或不愉快的小景物罢了。</p></blockquote><p>ME：回过头来看身边所有发生的事，哪些是会改变基本走向的？虽然会有一些小事，当时看起来并没有影响，很久之后才会发酵，但尽人事听天命，这些终究是少数。</p><blockquote><p>在不能说真话时，宁愿不说话，也不要说假话。<br>必须说假话的场合是极其稀少的。<br><strong><em>不能说真话而说真话，蠢。不必说假话而说假话，也蠢。 </em></strong><br>如果不说话也不能呢？那就说真话吧，因为归根到底并不存在绝对不能说真话的情况，只要你敢于承担其后果。</p></blockquote><p>ME：必须说谎的场合是极其稀少的，每一条非必须的谎话，都映射着一个人行为的历史经历和动机。关注这个角度也可以更准确的做判断。</p><blockquote><p>一切交往的质量都取决于交往者本身的质量。唯有在两个灵魂充实丰富的人之间，才可能有真正动人的爱情和友谊。我敢担保历史上和现实生活中找不出一个例子，能够驳倒我的这个论断，证明某一个浅薄之辈竟也会有此种美好的经历。</p></blockquote><p>ME：这是真的……如果是很多年以前，看到这句话可能会有些反感，很普通的人就不配拥有深刻的感情了么，他们的感情就比灵魂充实的人更没有意义么？见过的越多，明白的道理越多，对人性的了解越多，越能深入的理解这个道理，是的，就是这样的。好消息是我们只要让自己充实丰富即可，总会遇到同样的灵魂，而且还不会少。</p><blockquote><p>孔子说：“唯女子与小人为难养也，近之则不逊，远之则怨。”这话对女子不公平。其实，“近之则不逊”几乎是人际关系的一个规律，并非只有女子如此。太近无君子，谁都可能被惯成或逼成不逊无礼的小人。<br>所以，一切交往，不论是恋爱、结婚，还有亲密的友谊，都以保持适当距离为好。</p></blockquote><p>ME：维持自身的安全范围。不要进入别人太近的距离</p><blockquote><p>健全的人际关系和社会秩序靠的是尊重，而不是爱。道理很简单：你只能爱少数的人，但你必须尊重所有的人。<br>爱你的仇人——太矫情了吧。尊重你的仇人——这是可以做到的。孔子很懂这个道理，他反对以德报怨，主张以直报怨。</p></blockquote><blockquote><p>和太强的人在一起，我会感觉不到自己的存在。和太弱的人在一起，我会只感觉到自己的存在。只有和强弱相当的人在一起，我才同时感觉到两个人的存在，在两点之间展开了无限的可能性。</p></blockquote><blockquote><p>据说，一个人如果在十四岁时不是理想主义者，他一定庸俗的可怕，如果在四十岁时仍是理性主义者，他又未免幼稚得可笑。<br>我们或许可以引申说，一个民族如果全体都陷入某种理想主义的狂热，当然太天真，如果在它的青年人中竟然也难觅理想主义者，又实在太堕落了。<br>由此我又相信，在理性主义普遍遭耻笑的时代，一个人仍然坚持做理性主义者，就必定不是因为幼稚，而是因为精神上的成熟和自觉。</p></blockquote><blockquote><p>正确的做法是：在所有的书中，从最好的书开始读起，一直去读那些最好的书，当然就没有时间去读较差的书了，不过这就对了。在一切事情上都应该如此。世上可做可不做的事是做不完的，永远要去做那些最值得做的事。</p></blockquote><blockquote><p>尽量不动感情，作为一个认识者面对一切纷扰，包括针对你的纷扰，这可以使你占据一个优越的地位。这时候，那些本来使你深感屈辱的不公正行为都变成了供你认识的材料，从而减轻了它们对你的杀伤力。</p></blockquote><blockquote><p>一本浅薄的书，往往只要翻几页就可以察知它的浅薄。一本深刻的书，却多半要在仔细读完了以后才能领会它的深刻。<br>一个平庸的人，往往只要谈几句话就可以断定他的平庸，一个伟大的人，却多半要在长期观察了以后才能确信他的伟大。<br><strong><em>我们凭直觉可以避开最差的东西，凭耐心和经验才能得到最好的东西。 </em></strong></p></blockquote><blockquote><p>有时候，最艰难、最痛苦的事情是做决定。一旦做出，便只要硬着头皮执行就可以了。</p></blockquote><blockquote><p>不要出于同情心而委派一个人去做他很想做的可是力不能及的事，因为任人不能慈善事业，我们可以施舍钱财，却无法施舍才能。</p></blockquote><blockquote><p><strong><em>假如某人暗中对你做了坏事，你最好佯装不知。否则，只会增加他对你的敌意，他因为推测到你会恨他而愈益恨你了。 </em></strong></p></blockquote>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;摘录笔记&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="读书笔记" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E8%AF%BB%E4%B9%A6%E7%AC%94%E8%AE%B0/"/>
    
    
      <category term="阅读" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E9%98%85%E8%AF%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>心情低谷</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/11/29/%E5%BF%83%E6%83%85%E4%BD%8E%E8%B0%B7/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/11/29/心情低谷/</id>
    <published>2018-11-29T01:04:22.000Z</published>
    <updated>2018-11-29T15:26:03.766Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>最近情绪波动很大。<br><a id="more"></a></p><p>今天赶火车去郑州参加real world CTF，昨晚算是近半个月以来睡的最早的一次，不到1点。这半个月都是2点半之后睡的。早上6点做了噩梦：</p><blockquote><p>地点：A座办公室  最早有记忆的场景在A座，大家加班到深夜，要回家了，我走到A座的走廊上，外面伸手不见五指的黑，回到办公室，a说带我一起走，我们一起出了门。a的原型是王文璐，但后来不是他了，我对a一直保留着有一个我不懂但安服师傅不一样技能的形象。<br>地点：D座门口  路上我们聊起位于A座楼下的那家咖啡馆，但在梦中它不是咖啡馆，是一家两层的餐厅，a问你吃过么，我说没有，醒来重想起这段，说话的地方是D座到A座那条路，我们的位置在下到一楼后就切到了D座门口。<br>地点：圣熙八号路口东南角  我们在从路口往农大的北门方向走，这里已经偏离回家的路线了。路口有一个井，我好奇的跑过去看，里面是类似胡辣汤一样的液体，更透明一点，看不到下面，然后就被拉着走了。走了一小段之后，我回头看那个井，井旁边站着一个白衣的女人，这是a变成了女生（醒来之后回忆，认出来是我毕业后的第一个室友，教会了我很多生活常识的人，在梦中我一直以为是之前的同事），她说这个女人要自杀，我们就站在原地看着她的一举一动，看着她一步步靠近井边，并没有跳下去，而是拿出了一个胶囊，里面是白色的粉末，室友像以前教我一样的语气跟我说：这是xxx芬，吃了会发生神奇的事（暗示变异），然后我们看着她倒入嘴里，嘴角都沾着白色粉末，然后开始扭动头。这个过程有点长，到最后，路口的人越来越少，室友突然说他变异了，快跑。周围零星的几个人四散逃窜，那个变异成男人的怪物开始追我们。<br>地点：农大北门  我们一路狂奔到农大北门，我回头，变异人不见了，室友说：他躲起来了，我们快走，啊，走错了，然后拉着我跑到圣熙八号那边的路，往回跑，变异人突然出现在我们身后，扑了过来，我被吓醒了。</p></blockquote><p>在梦中，我一路被牵着走，只顾着聊天，注意力都在对方身上，并不知道在往哪里走，自己在做什么。从小我的梦就是完整的故事，极少出现特别没有逻辑的片段，一般都很完整，并且会在没有记录的情况下清醒5分钟迅速忘掉。这半个月日月颠倒，每次睡着都像是身体撑不住昏过去了，所以并没有梦，直到今天。</p><p>猩猩是我认识的人中，唯一一个会记录梦境的人，已经持续了不知道多少年（他是个很奇特的人，有空写写，生活节奏异于常人），当他第一次跟我说起记录梦的事时，我瞬间就理解了他的用意，想必他也是梦境连续的人，解梦半迷信，但梦能反映出近期人的忧虑、困惑等状态，在梦中以夸张地形式重演后，醒来细思它们所代表的事，不见得是真相，但一定是自己最隐秘的想法，甚至白天的自己都意识不到。从这个角度来说，梦是旁人解不了的，语言的局限决定了对自己的认识只能靠自己领悟。</p><p>上周日我阴历生日，所有人都忘记了，包括我自己，这是第一个被遗忘的生日。第二天初中的闺蜜发来信息：昨天是你的生日，你咋过了？一愣，打开日历，心情复杂。</p><p>从高中起我就只跟同学朋友们过阳历的生日，阴历的生日只有我爸妈和初中两个闺蜜过。回想起来，那个时期我花了很大的力气琢磨怎么不给别人添麻烦，其中一个特别小的小分支就是只告诉大家阳历的生日，因为这个日期是每年都一样的，对方可以简单的标记提醒，日后不必计算阴历每年对应的日期，换个描述方式，重要的人没那么多，给对方一个表达心意的渠道即可，真正的生日什么的，极少数重要 &amp; 在意的人也自然会知道。</p><p>但是妈妈忘了我的生日。</p><p>突然发现，作为长大过程的一部分，其中一直在直播着人是如何一步步变老的。很残忍的过程。而更残忍的是，还有很多很多人，连变老的机会都没有。豆浆的亲弟弟去世了，在我生日的那天。</p><p>我往前翻我和豆浆的聊天记录，从第一次听说是7月9号，豆浆发给我一个消息：复旦医院初诊，肝胃间隙存在肿瘤。那个孩子才刚刚上大学，没有任何征兆，突然有天吃不下饭去了医院，到现在不到5个月，经历了很多治疗的痛苦，现在依然能想起豆浆说这件事事，带着茫然、带着疲惫的平静的表情。</p><p>从知道他弟弟去世到现在，我没有发过问候的消息，也没问怎么样，只是打开废弃的微博往回翻，看到他微博写到他弟弟说：“哥，我很疼”，我也哭了很久。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;最近情绪波动很大。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>空中瑜伽</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/11/25/%E7%A9%BA%E4%B8%AD%E7%91%9C%E4%BC%BD/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/11/25/空中瑜伽/</id>
    <published>2018-11-25T02:29:20.000Z</published>
    <updated>2018-11-25T14:57:38.974Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>我转了360度！<br><a id="more"></a><br>第一次在海淀这边汗蒸，找了个新店，有一个鹅卵石的池子很漂亮，躺在上面有一种龙盘在宝藏堆上的感觉，舒服又满足2333</p><p>晚些时候进来一个老大爷，家是长白山的，聊了几句，一般家长都希望自己孩子找的另一半是同一个地方的，习惯相似经历相似会降低两个家庭相处的难度，大爷说，希望孩子找个南方的，越远越好，这样孙子辈的智商高。很有趣。</p><p>完事赶到家门口的瑜伽店，早上睡醒的时候，我问了自己一个灵魂问题：这么特殊的取消周日会议的一天，你打算在床上过么？于是打开大众点评，准备去净化一下心灵，但不赶巧，刚醒脑子就跟别人家的一样，看着炫酷的空中瑜伽，预约了最难的课，进门五分钟就懵逼了。</p><p>老师看着我：这样，这样，然后跳一下倒立翻过去就好了，我看着老师呆滞两秒，这样，这样，跳一下，emmm，跳完了……最终还是翻过去，诀窍在于相信天上的丝带不会断掉，把重心都交给它，以后大概可以轻松完成360度翻转了，刚nb的掐会儿腰，许久不动，柔韧还不错，老师说：现在看我动作，blablabla…在空中完成两圈半的缠绕……</p><p>这大概是个杂技课吧？</p><p>还想去上，因为到最后放松的环节感觉很神奇，吊在半空中，把自己包裹起来，丝巾是完全贴合身体的，扭动一下就像鱼在水里游一样，相比之下，游泳并没有鱼的感觉，鱼应该是不费力的，不需要大幅度动作推动自己前进的，和水是共生关系，每一次的推动水，水都会随着退一点，每一次回撤动作，水也跟着涌上来，它们之间没有空气的余地。很神奇的体验。</p><p>啊，明天周一。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;我转了360度！&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>相信好难</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/11/24/%E7%9B%B8%E4%BF%A1%E5%A5%BD%E9%9A%BE/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/11/24/相信好难/</id>
    <published>2018-11-24T14:09:20.000Z</published>
    <updated>2018-11-24T15:25:21.712Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>人的欲望是非常简单的，但人复杂，遮遮掩掩弯弯道道的东西太多，一不小心还能把自己绕进去，最后连自己都深信不疑。<br><a id="more"></a></p><p>今天看到miaomiao发了一个ins：打不还手骂不还口的，到现在我就认识两个，一个是我爸，一个是我写的bot（telegram的bot）。真幸福，毕竟我连bot都不会写。</p><p>一觉中午起，把一天安排的满满当当的，准备调整生物钟。</p><p>绕着农大外围两圈找吃的，散步 &amp; 瞎想，很久没见过下午的太阳，走到六道口的路口，等红灯时抬头看太阳，想通了一件以前不理解的事，有个姑娘莫名其妙的讨厌我，我自问从未招惹过她，也没有什么交集，但她表现的很明显的很讨厌我，于是我也只好给对方挂上一个黑洞的标签，离得远远的以免被波及。</p><p>时至今日，调换角色，突然就明白发生了什么。有一个我不喜欢的人，特别能作的类型，但跟我没关系，我对她是绝不主动不接触 &amp; 没有感觉的状态，然后我师弟喜欢上了她，来跟我打听对方爱好……我既不能说什么，又不愿意他们在一起，于是小心翼翼的措辞，回忆往昔她的坑事，在这个过程中，我对这个女孩的感情从中立变成了淡淡的厌恶。</p><p>这种感情变化不难理解。置身处地的回过头再去想以前，细细过滤，终于想起了一件小事，讨厌我的女孩有一个男神，有一天不知道发生了什么，男生被缠得烦了，跟这个女孩说，有事先去找我，让我再跟他说。当时只是略微诧异了下男生对我信任度这么高的么？于是一本正经的教女生怎么跟人沟通。现在想来，大概一开始的仇恨值就max了。唉，真的误伤啊，毕竟当初我也不知道他俩还有这层微妙的关系在。</p><p>人类如此复杂，想完低头打开淘票票，买了张动画片的票，没想到碰到宝了，《无敌破坏王2》，讲的两个上世纪游戏机的两个角色，进入互联网世界寻找希望的冒险经历。从街机到电源，从路由器到光纤，最终进入互联网世界，浏览器、网站、弹窗、拦截，把计算机内部的世界表现的非常有趣，中间客串了无数迪士尼经典角色（所有的公主都聚齐了，中间还黑了一把皮克斯23333），最后的选择，“你应该让她走”，泪目QAQ。科技馆的巨幕是中文配音的，效果还不错，不知道原版上没上，值得再刷一遍。</p><p>这个周末本来是要约极光和蝈蝈吃饭的，默默的鸽了，好好休息休息调整下元气，时间过得很快，再10天就入职4个月了。这4个月遇到了许多事，也让我重新想了很多对简单词语的定义，比如信任。</p><p>在此之前，职场中的信任其实蛮简单的，一件事我交给你，能不能做，会不会负责到底，砸了甩不甩锅，这三个简单的问题迅速的切割出一个同类阵营，我们不见得会把背后交给对方，却也互相支撑，全力帮助，这种信任关系，有一个很贴切的词，同盟。</p><p>那个时候，一切都好，哪怕公司乱到极致，在这个小同盟的庇护下，硬生生的两年没有被任何人欺负过（工作中刻意刁难，或不专业的工作分配），每一次的哭泣、失眠，都是懊恼自己的能力不足，于是专业技能提升飞快。</p><p>现在的工作性质发生了很大变化，也发现以前“信任”的简单定义，不够用了：当我把一个人标记为信任时，依然会插手对方的进度，依然会质疑对方能否胜任，甚至直接否认这个人的判断能力在未来可以做出的调整，只以简单的立场粗暴的把对方的行为归类。每当这种事出现一次，就有个小小的声音在角落呢喃：其实你不信他可以做好吧？然后迅速被“理智”切断：这是个不错的人，我相信他的人品和能力的。</p><p>行为和理智的陷入了矛盾。前一个月一直在玩狼人杀，以前没玩过几次，初入坑，以为这是个逻辑游戏，像小学奥数题一样：A有一个水果，B的水果是C的两倍，C和D的水果数量一样，一共有17个水果，各自有多少水果这种。后来被放神提醒，不要记对方说了什么，得记票数，谁投了谁。恍然大悟，销售团建时趁他们不熟悉玩法，虐了把菜。</p><p>同样，不管我心里是怎么想的，嘴上是怎么说的，如果行为不是信任的行为，那都是虚的吧。表里如一的难度从来都不在诚实，而是发现自己与自己的矛盾。</p><p>相信一个人，好难。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;人的欲望是非常简单的，但人复杂，遮遮掩掩弯弯道道的东西太多，一不小心还能把自己绕进去，最后连自己都深信不疑。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>沉得住气</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/11/23/%E6%B2%89%E5%BE%97%E4%BD%8F%E6%B0%94/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/11/23/沉得住气/</id>
    <published>2018-11-23T09:54:20.000Z</published>
    <updated>2018-11-23T10:29:21.091Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>“人的一生，就是在爱恨中痛苦挣扎，没有人可以遁逃，只能努力忍耐。”——《摄氏零度·春光再现》<br><a id="more"></a></p><p>昨天干了件蠢事，跟爪牙透了一点底，之后大概会走的更难一点吧。曾经冥思苦想找不到最优解的事，现在看起来都不算是事，而现在纠结的这些，在以前也不放在心上，很有意思的循环。</p><p>我问x，如果你知道一些秘密，要不要告诉在感情中利益会受损的一方。x说，交往期也是磨合期，过早的知道一些信息，其实是剥夺了另一方恋爱的权利，同时对我们不好的事情，不见得对别人不好，如果有一天对方陷得深了才知道这些，并且也没有分开，说明他其实多少是可以接受的，或者至少不排斥，退一步说，恋爱的主体是他们，旁人不论是多说一句还是少说一句，对结局都不会有太大影响。</p><p>不会有什么影响大概还是跟性格的，但长线来看很有道理。很忙的时候和深夜不要做重大决定的好。</p><p>下午小桃突然紧急找我，她在面试的路上，饿了么即将卡HC，招人招的非常急，别人推荐了她，上午接到电话要她务必下午赶去面试。职位是挂在销售部门的一个运营岗，负责大客户的活动策划和一些销售工作，小桃问我有没有什么必须问的，或者坑。</p><p>从运营跳到销售部门还是比较冒险的，现在行业内没几个10年以上的运营，随着行业的成熟资深人士会多起来，但也就那么回事了，这条路上会不断的有人进入退出，只要遇到一些瓶颈，周围的诱惑立马多了起来，可真的以十年为期回头去看，高速成长一段时间之后进入一个平缓沉淀期，甚至稍有下降，螺旋式的成长，不是一个很正常的现象么。急得太早了。</p><p>小桃听不进这些，听得进也消化不了多少，她的心思已经被更高薪资职级的诱惑，和现有不顺的工作环境磨的差不多了，她想离开。</p><p>聊了一些具体提问的问题，比如是否背大客户KPI，如果需要自己去拿客户，那提成不用担心，担心营销的含金量即可，审核部门是哪个，属不属于一条分支。如果是服务于大客户部的销售们，配合出营销方案，那就要提前聊福利了，项目的大头到不了支持人员，营销的水平大概就是吃旧本。</p><p>传统来说，一份工作，要么拿钱、要么拿职级、要么拿经验。近两个月更深刻的理解了架构和HC的形成，这个职位大概率是夹缝中生存，销售不愿做策划（拿到的case提成完了为什么要浪费时间），营销不愿接销售客户，客户那边百般挑剔来回修改，平台对商家，强势归强势，到部门职位上并非有绝对的话语权。</p><p>还是不要着急做决定，迷宫中一直上升的路，从概率上看也会更像死胡同吧。苦口婆心，同自勉。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;“人的一生，就是在爱恨中痛苦挣扎，没有人可以遁逃，只能努力忍耐。”——《摄氏零度·春光再现》&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>感恩节</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/11/22/%E6%84%9F%E6%81%A9%E8%8A%82/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/11/22/感恩节/</id>
    <published>2018-11-22T13:58:20.000Z</published>
    <updated>2018-11-23T10:25:32.233Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Real World CTF前夕<br><a id="more"></a><br>今天凌晨写完这段话，醒来之后收到豆浆的微信：你是过阳历还是阴历生日。</p><blockquote><p>这两天晚上在整理以前写过的文章&amp;日记，作为一个记忆力很差的人，重翻自己的过去，看着那些陌生又熟悉的小心思，好像看到一个新的人生。<br>比如我早就已经忘了，刚刚入职的时候，因为对业务的理解不同，跟豆浆争执，讲不赢他，回家想到了更好的反击之词，又过了时机，捶胸顿足，那天的日记到最后，冷静下来分析了各方立场，最终写下了这么一句话：“我们明明知道人与人不能完全理解，但我们从未放弃，努力的理解更多。”这是16年，现在回头去看，当时自以为的淡泊自持，还是太稚嫩。<br>而后的一年中，我陷于独立带一个店铺的崩溃和忙碌，跟豆浆是没有交流的，只是心安一点，跨部门协调资源的障碍，从不会来源于数据部，毕竟这是一个接到临时需求，自己通宵，也会把结果按时搞出来的师傅，直到18年上半年，我回到数据部，才真正是一荣俱荣的队友。<br>合作起来发现，豆浆工作中在意的点非常多，想的非常细，我一路被当面吐槽，鲜少有夸奖，偶尔夸了也都是从别人那里听说，连我离职时的这一条，也是今天师妹想了解他弟弟病情，翻历史记录发现后，发给我的，深夜受宠若惊。<br>作为一个放养的徒弟，我走过很多坑，我会在新人下脚前，把这些坑教给后来人，但豆浆的认知是，要先摔倒，理解的才更深刻，反正他兜着底也摔不了多严重，说不上来哪种方式更好，但出发点是一样的。<br>一直跟师弟师妹们说，不理解没关系，听话，让他省点心，以后你们会知道，在职场中，那些不耐烦的背后，有任何疑问最终都能得到解答，有事都有人先你一步替你所思所想，是件多么奢侈的事。<br>说到这里想起一个段子，在我被迫借调到唯品会一周后，豆浆找到唯品老大芳姐问：我徒弟在唯品过得开心么？芳姐回来跟我说，你师傅逗死了，我要说不开心，他是要把你调回去还是怎么着233333<br>引用豆浆充当人生导师时长挂在嘴边的一句话：你是什么样的人，就会遇到什么样的人。这大概是我和这个性格龟毛别扭，生活方式迥异，爱好全方位无重叠的处女座，唯一的共同点。<br>“春有百花秋有月，夏有凉风冬有雪，若无闲事挂心头，便是人间好时节。”仅以豆浆本人看不到的此条朋友圈，纪念两年的情谊，希望师傅最终可以追回女神师母，希望他的弟弟好转起来，希望这个善良的人心安。</p></blockquote><p>他还在家，弟弟情况很不好，这种情况下还能记得我快生日了，果然是亲师傅。</p><p>回想起最后半年的这几个师妹，豆粒和豆卷最是贴心，豆卷的贴心来源于生活经验，豆粒是纯粹的喜欢操心，大家在一起刚好互补起来，像一个牢固的团队，没有人会被遗忘，没有人会缺少关心，又偏偏这些人，两两之间性格并不适合做朋友，很有趣，形成现在的局面。</p><p>今天处理完了很多事，本周末的会议取消了大概是今天最好的消息，感谢感恩节。如果还能许个愿，希望接下来的十几天，睡眠规律一点，保证足够的精力，慢慢来，事情总是会被解决的。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Real World CTF前夕&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
    
      <category term="日常" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%97%A5%E5%B8%B8/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>柯南剧场版</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/11/14/%E6%9F%AF%E5%8D%97%E5%89%A7%E5%9C%BA%E7%89%88/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/11/14/柯南剧场版/</id>
    <published>2018-11-13T18:32:05.000Z</published>
    <updated>2018-11-24T15:34:30.929Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>自从1997年上映《名侦探柯南：引爆摩天楼》开始，固定于每年的黄金周上映一部剧场版，至今已上映22部。</p><a id="more"></a><table><thead><tr><th>序号</th><th>片名</th><th>上映日期</th><th>日本票房</th><th>导演</th></tr></thead><tbody><tr><td>1</td><td>引爆摩天楼</td><td>1997年4月19日</td><td>11.0亿</td><td>儿玉兼嗣</td></tr><tr><td>2</td><td>第十四个目标</td><td>1998年4月18日</td><td>18.5亿</td><td>儿玉兼嗣</td></tr><tr><td>3</td><td>世纪末的魔术师</td><td>1999年4月17日</td><td>26.0亿</td><td>儿玉兼嗣</td></tr><tr><td>4</td><td>瞳孔中的暗杀者</td><td>2000年4月22日</td><td>25.0亿</td><td>儿玉兼嗣</td></tr><tr><td>5</td><td>通往天国的倒计时</td><td>2001年4月21日</td><td>29.0亿</td><td>儿玉兼嗣</td></tr><tr><td>6</td><td>贝克街的亡灵</td><td>2002年4月20日</td><td>34.0亿</td><td>野泽尚</td></tr><tr><td>7</td><td>迷宫的十字路口</td><td>2003年4月19日</td><td>32.0亿</td><td>古内一成</td></tr><tr><td>8</td><td>银翼的魔术师</td><td>2004年4月17日</td><td>28.0亿</td><td>山本泰一郎</td></tr><tr><td>9</td><td>水平线上的阴谋</td><td>2005年4月9日</td><td>21.5亿</td><td>山本泰一郎</td></tr><tr><td>10</td><td>侦探们的镇魂歌</td><td>2006年4月15日</td><td>30.3亿</td><td>柏原寛司</td></tr><tr><td>11</td><td>绀碧之棺</td><td>2007年4月21日</td><td>25.3亿</td><td>柏原寛司</td></tr><tr><td>12</td><td>战栗的乐谱</td><td>2008年4月19日</td><td>24.2亿</td><td>古内一成</td></tr><tr><td>13</td><td>漆黑的追踪者</td><td>2009年4月18日</td><td>35.0亿</td><td>古内一成</td></tr><tr><td>14</td><td>天空的遇难船</td><td>2010年4月17日</td><td>32.0亿</td><td>古内一成</td></tr><tr><td>15</td><td>沉默的15分钟</td><td>2011年4月16日</td><td>31.5亿</td><td>静野孔文</td></tr><tr><td>16</td><td>第11位前锋</td><td>2012年4月14日</td><td>32.9亿</td><td>静野孔文</td></tr><tr><td>17</td><td>绝海的侦探</td><td>2013年4月20日</td><td>36.3亿</td><td>静野孔文</td></tr><tr><td>18</td><td>异次元的狙击手</td><td>2014年4月19日</td><td>41.1亿</td><td>古内一成</td></tr><tr><td>19</td><td>业火的向日葵</td><td>2015年4月18日</td><td>44.8亿</td><td>樱井武晴</td></tr><tr><td>20</td><td>纯黑的恶梦</td><td>2016年4月16日</td><td>63.3亿</td><td>樱井武晴</td></tr><tr><td>21</td><td>唐红的恋歌</td><td>2017年4月15日</td><td>68.9亿</td><td>大仓崇裕</td></tr><tr><td>22</td><td>零的执行人</td><td>2018年4月13日</td><td>91亿</td><td>立川让</td></tr></tbody></table><h2 id="M1-引爆摩天楼"><a href="#M1-引爆摩天楼" class="headerlink" title="M1 引爆摩天楼"></a>M1 引爆摩天楼</h2><p>经典：剪红线</p><h2 id="M2-第十四个目标"><a href="#M2-第十四个目标" class="headerlink" title="M2 第十四个目标"></a>M2 第十四个目标</h2><p>经典：小兰水下人工呼吸柯南，柯南在歹徒挟持小兰时，对小兰开枪。</p><h2 id="M3-世纪末的魔术师"><a href="#M3-世纪末的魔术师" class="headerlink" title="M3 世纪末的魔术师"></a>M3 世纪末的魔术师</h2><p>经典：基德出场，片尾质问柯南是不是新一。</p><h2 id="M4-瞳孔中的暗杀者"><a href="#M4-瞳孔中的暗杀者" class="headerlink" title="M4 瞳孔中的暗杀者"></a>M4 瞳孔中的暗杀者</h2><p>经典：“当然是因为我喜欢你，比世界上任何一个人，都喜欢你。”</p><h2 id="M5-通往天国的倒计时"><a href="#M5-通往天国的倒计时" class="headerlink" title="M5 通往天国的倒计时"></a>M5 通往天国的倒计时</h2><p>经典：小兰绑着消防水管和柯南跳楼。“小兰姐，难道你不怕吗？”“我当然怕，可是现在有你在我身边，而且新一也说要我等他，我一定要活下去等新一回来。”</p><h2 id="M6-贝克街的亡灵"><a href="#M6-贝克街的亡灵" class="headerlink" title="M6 贝克街的亡灵"></a>M6 贝克街的亡灵</h2><p>经典：游戏进入，非常有特色的设定。小兰在关键时刻跳下火车：“对不起，我不能陪你到最后。柯南，我相信你。”</p><h2 id="M7-迷宫的十字路口"><a href="#M7-迷宫的十字路口" class="headerlink" title="M7 迷宫的十字路口"></a>M7 迷宫的十字路口</h2><p>经典：服部和和叶的感情线。新一出现。</p><h2 id="M8-银翼的魔术师"><a href="#M8-银翼的魔术师" class="headerlink" title="M8 银翼的魔术师"></a>M8 银翼的魔术师</h2><p>经典：飞机坠毁前的告白：“其实我喜欢你，新一”</p><h2 id="M9-水平线上的阴谋"><a href="#M9-水平线上的阴谋" class="headerlink" title="M9 水平线上的阴谋"></a>M9 水平线上的阴谋</h2><p>经典：毛利对英妃理的感情</p><h2 id="M10-侦探们的镇魂歌"><a href="#M10-侦探们的镇魂歌" class="headerlink" title="M10 侦探们的镇魂歌"></a>M10 侦探们的镇魂歌</h2><h2 id="M11-绀碧之棺"><a href="#M11-绀碧之棺" class="headerlink" title="M11 绀碧之棺"></a>M11 绀碧之棺</h2><h2 id="M12-战栗的乐谱"><a href="#M12-战栗的乐谱" class="headerlink" title="M12 战栗的乐谱"></a>M12 战栗的乐谱</h2><h2 id="M13-漆黑的追踪者"><a href="#M13-漆黑的追踪者" class="headerlink" title="M13 漆黑的追踪者"></a>M13 漆黑的追踪者</h2><h2 id="M14-天空的遇难船"><a href="#M14-天空的遇难船" class="headerlink" title="M14 天空的遇难船"></a>M14 天空的遇难船</h2><h2 id="M15-沉默的15分钟"><a href="#M15-沉默的15分钟" class="headerlink" title="M15 沉默的15分钟"></a>M15 沉默的15分钟</h2><p>经典：小兰在雪中挖柯南挖到手流血，“柯南，你在哪里，为什么我都找不到你，新一，拜托你，如果你就在附近，如果你在我身边，就快来救他，快来救他，新一！”</p><h2 id="M16-第11位前锋"><a href="#M16-第11位前锋" class="headerlink" title="M16 第11位前锋"></a>M16 第11位前锋</h2><p>经典：“我不是说过，就算在天涯海角，我也一定会把你找到的。”</p><h2 id="M17-绝海的侦探"><a href="#M17-绝海的侦探" class="headerlink" title="M17 绝海的侦探"></a>M17 绝海的侦探</h2><h2 id="M18-异次元的狙击手"><a href="#M18-异次元的狙击手" class="headerlink" title="M18 异次元的狙击手"></a>M18 异次元的狙击手</h2><h2 id="M19-业火的向日葵"><a href="#M19-业火的向日葵" class="headerlink" title="M19 业火的向日葵"></a>M19 业火的向日葵</h2><h2 id="M20-纯黑的恶梦"><a href="#M20-纯黑的恶梦" class="headerlink" title="M20 纯黑的恶梦"></a>M20 纯黑的恶梦</h2><h2 id="M21-唐红的恋歌"><a href="#M21-唐红的恋歌" class="headerlink" title="M21 唐红的恋歌"></a>M21 唐红的恋歌</h2><h2 id="M22-零的执行人"><a href="#M22-零的执行人" class="headerlink" title="M22 零的执行人"></a>M22 零的执行人</h2>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;自从1997年上映《名侦探柯南：引爆摩天楼》开始，固定于每年的黄金周上映一部剧场版，至今已上映22部。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="动漫" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《言叶之庭》-动画</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2018/05/16/%E3%80%8A%E8%A8%80%E5%8F%B6%E4%B9%8B%E5%BA%AD%E3%80%8B-%E5%8A%A8%E7%94%BB/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2018/05/16/《言叶之庭》-动画/</id>
    <published>2018-05-16T04:40:20.000Z</published>
    <updated>2018-11-21T05:13:29.485Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>隐约雷鸣 阴霾天空 但盼风雨来 能留你在此<br>隐约雷鸣 阴霾天空 即使天无雨 我亦留此地<br>——《千叶集》<br><a id="more"></a></p><h1 id="言叶之庭"><a href="#言叶之庭" class="headerlink" title="言叶之庭"></a>言叶之庭</h1><p>15岁的秋月孝雄和27岁雪野白香里，短短的46分钟，一段动人心弦的感情。</p><p>两个都是温柔善良的人，非常相配，相信在一起了也会很幸福的。因为男孩子是很讨喜的性格，在最后被刺伤心痛时口不择言，女主却抱住了他。这一段我很意外，意外秋天陌生的一面，更意外雪野对他的了解和接纳。还好，他们还联系着彼此，还有以后。</p><p>只有50秒的《rainy》真好听。温柔之下的深情。<br>有时也会期待这样的感情，相敬、相爱、直率的沟通，温暖。</p><p>看片子的时候想起暖茶说过的，喜欢禁欲系男主，我也喜欢，但有些区别的是，我喜欢的是禁欲系&amp;温柔的类型，对冰冷的那种并没有什么感觉。秋月就是这样的人，专注、专一、珍贵。这样的感情，会让人想珍惜收藏一生。</p><p>《言叶之庭》著名一是因为每一帧都是画的唯美，二是因为富有争议，却不可否认的美好感情。</p><p>我倒是比较感兴趣的部分是感情是如何发生的：</p><ul><li>好奇——男生：不上课，搭话了；老师：啤酒+巧克力</li><li>感情升温——男生：对雨的执着，轻松的氛围；老师：漂亮的脚，鞋子，调皮的细节</li><li>感情升华——男生：习惯，对老师神秘的好奇，分享了自己理想的秘密；老师：温柔给予她面对现实的勇气</li><li>意识到感情——男生：想为对方做鞋子，不下雨见不到对方；老师：愿意对方触碰脚，不下雨见不到对方</li><li>外界事件影响——男生：用自己的方式保护老师；老师：欲言又止，怕误解又想见到男主</li><li>情绪爆发——男主：告白后无回应；老师：倾诉心声</li><li>约定——男主：成长；老师：新生活</li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;隐约雷鸣 阴霾天空 但盼风雨来 能留你在此&lt;br&gt;隐约雷鸣 阴霾天空 即使天无雨 我亦留此地&lt;br&gt;——《千叶集》&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="动漫" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
    
      <category term="动漫" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
      <category term="新海诚" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%96%B0%E6%B5%B7%E8%AF%9A/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>2017年的十件事</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/12/31/2017%E5%B9%B4%E7%9A%84%E5%8D%81%E4%BB%B6%E4%BA%8B/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/12/31/2017年的十件事/</id>
    <published>2017-12-31T11:25:01.000Z</published>
    <updated>2018-11-21T05:14:42.532Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>2012年年初发生了一件大事，大概无聊了一周，在印象笔记中打这么一句话：“我该做些什么才能在我知道我想做什么之前的这段光阴不虚度？”<br><a id="more"></a></p><p>也从那时开始，立下了第二条规矩：每年做十件从来没有做过的事。可以是主动的，也可以是被动经历的，随着一年年阅历的增加，这件事会越来越难完成，当然这也是最有意思的地方。为了完成任务，碰到新鲜事物总要留意一下，我也因此有了一些不一样尝试和经历，第一次去了酒吧、爬泰山、学游泳、参加啤酒节、听管弦乐团演奏等等，在第四年的时候，补充了一条规则：十件事中，至少有一件是需要付出很多心力才可以完成的。</p><p>以往，每年的年底，我都会把这份清单发给ywq，今年有了长篇大论说明缘由的平台，就发出来了。</p><h2 id="2017年的十件事"><a href="#2017年的十件事" class="headerlink" title="2017年的十件事"></a>2017年的十件事</h2><ul><li>2.25 去古北水镇散步</li><li>5.13 第一次蹦极（十渡）</li><li>5.16 第一次去杭州<br>出差，绕了一小圈西湖</li><li>5.19 第一次布置一个家<br>刷墙、定制隔断帘、挑选地毯，之前都是自如。</li><li>7.13-7.17 第一次去云南 &amp; 玉龙雪山4680千米，高原反应<br>团建，去了大理和丽江，爬上了目前上过的最高海拔，下山之后才有高原反应也是挺神奇的。 </li><li>9月 （隐藏）<br>过了一个坎，从此这种问题不会再困扰</li><li>12.8 接受电话采访</li><li>12.18 养一只猫<br>同事的猫，暂时在我这住（划掉，陪我），建立信任的过程就是带它吃…</li><li>12.23 和我绿通宵打麻将<br>感觉ink陪伴&amp;未来2年都不想再看见麻将了</li></ul><p><strong>全年跑步221天，合计1091.9公里，是我回家的距离。</strong></p><p>另外，今年在电影院看了58部电影，以下为TOP10（排名部分先后顺序）： </p><ol><li>摔跤吧爸爸（传记类：故事好、演技好）</li><li>星际特工：千星之城（7分给各类种族设定细节）</li><li>敦刻尔克（导演视角nb）</li><li>看不见的客人（悬疑类：故事好、演技好）</li><li>天才枪手（演技好、三观没跑偏）</li><li>羞羞的铁拳（话剧磨练N年的耐心）</li><li>暴雪将至（给段奕宏）</li><li>东方快车谋杀案（少有改编到位的）</li><li>寻梦环游记（美好的念想）</li><li>芳华（剧本对时代背景、人际关系和社会阶层精准把握，可以深入思考的教科书一般的电影）</li><li>妖猫传（这部纯粹是为了让空海的颜值露出一下） </li></ol><p>这一年基本没有做过饭，也是吃外卖最多的一年，目测18年还会继续，那就用泡面来结束今年的最后一餐吧，铛铛铛铛！2016年泡面大神评选出的全球最好吃的泡面TOP10中的第一名-新加坡百胜厨物叻沙拉面，炒鸡美味！</p><p>2017，再见!</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;2012年年初发生了一件大事，大概无聊了一周，在印象笔记中打这么一句话：“我该做些什么才能在我知道我想做什么之前的这段光阴不虚度？”&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>我的爸爸</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/26/%E6%88%91%E7%9A%84%E7%88%B8%E7%88%B8/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/26/我的爸爸/</id>
    <published>2017-11-25T17:35:29.000Z</published>
    <updated>2018-11-21T05:14:42.680Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Thank you for standing behind me In all that I do<br>i hope you’re as happy with me As I am with you</p><a id="more"></a><p>#Part 1</p><p>前段时间自行车的脚蹬松了，公司附近有两个修车摊，一个在路边，一个在很深的社区里，去了离得比较近的那个，然而不到半个月，又坏了。一天中午抽空过去修，师傅已经不记得我了，和上次一样，拿了工具重新装上紧一下螺丝，完事。</p><p>修完后我直接骑车去了社区深处的另一个修车摊，跟师傅说，这个位置坏了2次，您给看一下吧，师傅蹲下捏着脚蹬绕了一圈：“口磨坏了，得换新的，第一次松的时候很长时间没修吧？得及时修。”到现在没再出问题。</p><p>认识后一个师傅，还是我p8没丢时，当时也是出了一个问题，师傅拆了车后发现，有一个零件比较奇特，不太好买，然后师傅蹲在地上，比划这坏掉了零件样子，自己做出那个零件，严丝合缝的装上，看得我目瞪口呆。</p><p>当时回去的路上我在想一句话，一流的人才和三流的人才在三流的问题上表现是一样的，在一流的问题上却是天壤之别。这句话可悲的是，三流的那个人，也许没有机会学习到其中的不同，甚至没有机会认识到，毕竟只会修表面的问题，他也过得好好的，生意甚至更好。如果我在这样的位置，没有人教没有人提醒，怎么才能认识到这样的区别呢？老爸的脸瞬间浮现眼前（如此长的伏笔，终于到了正题）。</p><p>##Part 2</p><p>在我认识的人中，我爸爸是最懂修车的人，身边亲戚朋友，碰到什么抛锚啊、莫名其妙的响声啊、哪哪不灵啊，都会跟我爸求助。但他是个警察，修车跟他的职业没半毛钱关系，这些技能都是怎么来的呢？在我模糊的记忆中，有一个叫武松的叔叔，开着一家修车厂，我爸每次都去他那修车，都会在旁边跟师傅请教原理，弄清楚是什么引起的问题，然后就去其他车旁，抽空给师傅递根烟，站旁边观察，偶尔说一两句自己的猜想跟师傅印证，慢慢的很多问题他都门清。</p><p>不止是修车，家里各种各样的电器也是，我只见过他买不到的零件，没见过修不好的问题。小时候一个很大的乐趣就是蹲在旁边看他修东西，帮忙递工具，或是拿上零钱和零件跑到附近的五金店里买零件，基本没买错过。</p><p>我当他是爱车，喜欢研究电子产品，后来发现，我爸种花也是一绝，脾气特别不好的花，我爸养的娇艳欲滴，换人就蔫，从小到家，家里种过各种各样奇怪的植物，有一些我至今叫不上名字。在没有电子导航的年代，凭着一张纸质地图穿梭各地，方向感和记忆力极强，甚至我家都是我爸画图纸，研究建筑承重盖起来的奇怪结构（加起来好几百平米没有一间客房）。</p><p>他简直就像一个行走的信息接收器，本能的吸收、储存遇到的一切，等待有一天调用。</p><p>##Part 3</p><p>除去个人崇拜，老实说，优秀的人从来都不少，而我的爸爸最特殊的一点在于，他从不把他认为重要的事，强加或引导到我身上。</p><p>人是一种传承的动物，不断的把自己的经验传给下一代，这个刻在骨子里的本能，也是这个野外脆弱物种能有今天地位的重要原因。传承分好和不好，一些从小挨打成才，长大后懂得父母用心良苦的人，在自己教育孩子时，有很大倾向也会打孩子。所以怎么去判断你的经验，是帮助孩子，还是阻止他更多的选择，是见仁见智的事。</p><p>在我爸的个人经验中，做事做人学习的方法，都让他得到了很多，但他并不教给我和我哥，只是做给我们看，也甚少总结什么经验教给我们。上大学后我离开家，每年只在过年回去，上班后更是每年只有一周，我一度认为，我真正面对社会的成长归功于我自己，归功于我从小快速看书快速检索的习惯，归功于我的机智、反思。</p><p>直到这两年，理解的事情的范围进一步扩大，才慢慢在感觉出他对我的影响。</p><p>##Part 4</p><p>爹性格少言沉默，面无表情的时候能吓哭孩子，在大家的认知里，其实他很喜欢小孩子，我外婆曾多次提及他怎么那么疼孩子（我现在看……他大概只是喜欢自己的孩子……顺便的觉得像我们的都比较可爱</p><p>小时候还不怎么识字的我，听着别人的形容，学到了一个成语：掌上明珠，得意的尾巴翘上天了。我就特别爱粘他，跟着他看动物世界，两个人一看半天动都不动。</p><p>也因此看到了很多事，比如他记笔记，年复一年的收集重要文件，记录各种会议，比如他在我叛逆期出现矛盾的忍让和接纳，比如他办公室桌面的整洁，比如他在一些酒桌上说哪些话不说哪些，比如他对目的各异的上门客人同样的不冷不淡的真诚，比如他下棋时往后看三步的习惯。这些他都没有教过我，我只是看着，直到有一天我发现我也开始不自觉的这么做……</p><p>在我眼中，我的爸爸是真正自信的人，和我不一样，他的自信不单纯来源于工作的成就或外界的评价或某个标签或物质，这些东西太容易产生变化了。他的自信，对自己的这个人完整的认知：工作认真做事有备底的人，坏人眼中特别可怕的人，对朋友很真诚的人，提前出门不迟到的人，懂车的人，爱养各种植物的人，做菜很好吃的人，对各种东西原理充满好奇的人，不会把自己觉得重要的技能加到孩子身上的人，对老人孝顺到甚至愚孝的人，对家人照顾的无微不至的人。以上任何一环的异常都不会让他对自己的总体价值产生动摇，不自恋不轻贱，心态平和的修正问题，继续前进。</p><p>以前我看着哥哥和爸爸讨论一些问题，想要获得他的认同，我不懂这种执念，直到我也开始初露端倪，遇到挫折，怀疑自己，才懂身后的这道风向标有多么强大，言语之上始终如一的言传身教，多么难。</p><p><strong>以上，献给今天生日的妈妈，祝您生日快乐</strong></p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Thank you for standing behind me In all that I do&lt;br&gt;i hope you’re as happy with me As I am with you&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>新番推荐《少女终末之旅》</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/22/%E6%96%B0%E7%95%AA%E6%8E%A8%E8%8D%90%E3%80%8A%E5%B0%91%E5%A5%B3%E7%BB%88%E6%9C%AB%E4%B9%8B%E6%97%85%E3%80%8B/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/22/新番推荐《少女终末之旅》/</id>
    <published>2017-11-22T11:16:29.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T11:28:09.435Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>今天早上打车，路过铁轨，车里导航：“前方经过铁路道口，火车侠变身了！”，噗<br><a id="more"></a></p><p>推一个轻松的。<br>《少女终末之旅》<br><img src="/media/1.jpg" alt="1"></p><p>故事发生在2000年后，<br>人类因为战争基本灭绝的末日世界。<br>2名少女开着履带式摩托车，<br>在巨大的城市废墟中寻找食物。<br><img src="/media/2.jpg" alt="2"></p><p>黑发的是小千，稳重、认真、会开摩托车、记日记，<br>黄发的是尤，活泼、乐观、喜欢吃、爱玩闹但有分寸，<br>从她们有记忆开始，世界就是这个样子，<br>鱼呀海呀什么的只在书里见过</p><p>今天看第6集，<br>“故障／技术／起飞”<br><img src="/media/3.jpg" alt="3"><br>天气很好，<br>她们的摩托车坏了，<br>尤望着天：“风和日丽”，<br>小千蹲在摩托车旁：“太绝望了”<br><img src="/media/4.jpg" alt="4"></p><p>小千：“快来帮忙”<br>尤懒洋洋：“不要，和绝望好好相处下去吧”<br>“算了，尤帮忙会越帮越乱的”<br><img src="/media/5.jpg" alt="5"></p><p>这时，尤发现天生有一架飞机，<br>一个人在地上追着跑，<br>这个世界里几乎已经没有人类和其他生物了，<br>工厂和设备能运作的少之又少，<br>居然还有飞机存在，<br>要遇到神秘科学团体了么？<br><img src="/media/6.jpg" alt="6"></p><p>追着飞机平地摔的怪阿姨<br><img src="/media/7.jpg" alt="7"></p><p>一番交谈后，<br>了解到，这个飞机居然是怪阿姨自己造的，<br>她们开心的带怪阿姨去看坏掉摩托车，<br>飞机都能造，<br>修这个很容易吧？<br><img src="/media/8.jpg" alt="8"></p><p>作为交换，<br>怪阿姨希望小千和尤能帮她造飞机，<br>刚才那个只是测试的实验品。<br>怪阿姨说，她需要人手加快进度，不然就来不及了？<br><img src="/media/9.jpg" alt="9"><br>走了好久，<br>怪阿姨带她们来到造飞机的基地，<br>地面建筑占地很小，<br>大概是个地下研发机构。<br>尤：“还不知道你的名字呢？”<br>怪阿姨：“石井”<br><img src="/media/10.jpg" alt="10"><br>果然是个地下机构！<br>怪阿姨…石井说这个好像是个空军基地，<br>有水有电有吃的有零件，<br>还有造飞机技术！<br>野外生存的绝佳出生点！<br><img src="/media/11.jpg" alt="11"></p><p>有一集，小千和尤聊到关于家的话题，<br>说以前的人类是定居的，<br>大家住在房子里，<br>有上下铺，还有放满粮食的架子，书架等等<br>然而想象半天，也脑补不出上下铺是什么样子，<br>然后就一直很好奇，<br>一直待在这个基地的石井：那是什么？？<br><img src="/media/12.jpg" alt="12"><br>忽略这个心酸的疑问，<br>石井说这个地方的物资马上也到极限了，<br>她必须寻找新的出路。</p><p><img src="/media/13.jpg" alt="13"></p><p>在飞机造好前，小千和尤就停止前进，<br>暂时住在这里，也有食物/住所供应，<br>如果是我的话，<br>大概会问有没有可能带我一起走吧，<br>外面的城市，也许还好好的生活着其他人呢？<br><img src="/media/14.jpg" alt="14"><br>上一次洗热水澡，<br>还是意外碰到了一个工厂管道漏水，<br>小千和尤都很开心<br><img src="/media/15.jpg" alt="15"></p><p>小千和尤第一次见到传说中的山芋，<br>尝了一口，超美味，<br>但是一想到石井几十年只有这一种食物……<br><img src="/media/16.jpg" alt="16"></p><p>边吃边闲聊，<br>小千：“你是怎么想到造飞机的呢？”<br>石井说她把基地的物资都聚集在了一次，<br>发现有各种飞行图纸和注解，<br>从人类最早的型号，<br>到我们无法理解的技术都有，<br>这个基地大概还有一部分博物馆的功能吧。<br><img src="/media/17.jpg" alt="17"></p><p>尤（这不靠谱的样子）：感觉会坠机<br>石井（才不是宝宝技术不好呢）：零件有限，只能拼凑了<br><img src="/media/18.jpg" alt="18"></p><p>而且时间也来不及再优化，<br>错过这段没有风雪的温暖期，<br>大概就再也没机会飞了，<br>食物也要不够了<br><img src="/media/19.jpg" alt="19"><br>睡前，尤问：“外面的世界是什么样呢？”<br>小千说从来没想过，不过呆在这里真的只会慢慢死去<br><img src="/media/20.jpg" alt="20"></p><p>第二天，开始干活！<br>石井解释了飞机重视续航能力，只能一个人坐，sad<br>但小千并不想尝试，因为…她有严重的恐高症哈哈哈<br><img src="/media/21.jpg" alt="21"></p><p>（小千太矮了，只能挂着车壁上修哈哈哈）<br>一段紧锣密鼓的赶工（这段音乐很棒）后，<br>石井和小千开始修理摩托车，<br>尤在一旁一直愉悦的唱：绝望绝望绝望<br><img src="/media/22.jpg" alt="22"></p><p>修好了，<br>真正的松一口气，<br>城市太大，分上中下三层，没有摩托车，<br>她们可能走不到下一个有粮食的地方<br><img src="/media/23.jpg" alt="23"></p><p>一天天，飞机竣工，<br>根据基地留下的航线图，可以到另外一个城市，<br>石井说西边好像还有些食物，你们可以带走，<br>分别的时刻到了<br><img src="/media/24.jpg" alt="24"></p><p>“遇见你们真的太好了”<br>“你已经说过好多遍了”<br>“不只是帮忙作业，让其他人见证这一时刻，才是最重要的，有人见证了，就一定能成为历史”<br>石井大概是，人类的最后一位飞行员<br><img src="/media/25.jpg" alt="25"><br>钢铁侠，出发！<br>小千和尤在站在高处紧张的看着。<br><img src="/media/26.jpg" alt="26"><br>“成功了！”<br><img src="/media/27.jpg" alt="27"></p><p>还没来得及开心，飞机在空中突然散架，<br>小千腿一软跪在地上，<br>“小千，快看”，尤叫道，<br>望远镜里，石井背着降落伞缓缓下落，<br>两人松口气<br><img src="/media/28.jpg" alt="28"></p><p>石井的独白：“还是不行么，真是草草收场啊，一个人花了那么久，一个人努力到现在，不过，失败了反而轻松了”</p><p><img src="/media/29.jpg" alt="29"></p><p>小千看着望远镜：“她在笑，为什么？”<br>尤：“不是很懂，<br><strong>大概她能和睦相处了，<br>和绝望</strong>”<br><img src="/media/31.jpg" alt="31"></p><p>一段经历就此结束，<br>小千和尤重新出发，准备去西边找食物<br><img src="/media/32.jpg" alt="32"></p><p>石井的方向看起来飘到了言谈中几乎没有食物的城市下层，<br>也许也能好好生活，<br>谁知道呢，暂时画上句号，开始新的生活。</p><p>此番一共12集，每集22分钟，在bilibili上可以看，目前连载到第7集。</p><p>我还挺喜欢这个题材的，但好像也没有考虑过自己在这种环境下会怎样。印象中末日总是不太好结伴的吧，物资匮乏，信任最大化的反复被考验。</p><p>但人类是无法在绝对孤独的环境生存的，比较完美的模式，是有一个寄托/非人类同伴，像鲁滨逊有星期五、《荒岛余生》的男主有城市中女友、《奇诺之旅》中奇诺和她会说话的摩托车。</p><p>小千和尤，两个人，算是少见的设定，两个人性格对比鲜明，却非常默契，平时打闹调剂生活，重要的事项几乎没有冲突。意外的和谐，也难怪此番被标记上“百合”的标签了23333</p><p>btw.《奇诺之旅》也是很相像的一部，讲的奇诺骑着摩托车穿梭于各种奇怪的国家，无论好坏，每个国家只停留3天，发生了很多故事，非常期待续作。</p><p>─The world is not beautiful. Therefore, it is.─</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;今天早上打车，路过铁轨，车里导航：“前方经过铁路道口，火车侠变身了！”，噗&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="动漫" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
    
      <category term="动漫" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《正义联盟》之我眼中的蝙蝠侠</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/18/%E3%80%8A%E6%AD%A3%E4%B9%89%E8%81%94%E7%9B%9F%E3%80%8B%E4%B9%8B%E6%88%91%E7%9C%BC%E4%B8%AD%E7%9A%84%E8%9D%99%E8%9D%A0%E4%BE%A0/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/18/《正义联盟》之我眼中的蝙蝠侠/</id>
    <published>2017-11-18T11:39:26.000Z</published>
    <updated>2018-11-24T15:34:23.416Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>蝙蝠侠是一个我不喜欢，但非常尊敬的超级英雄。</p><a id="more"></a><h2 id="他为什么成为了蝙蝠侠"><a href="#他为什么成为了蝙蝠侠" class="headerlink" title="他为什么成为了蝙蝠侠"></a>他为什么成为了蝙蝠侠</h2><p>原名托尼斯·塔克，在一个幸福&amp;富有的家庭，童年因掉进洞穴惊动蝙蝠，留下心理阴影，不久后父母在他年幼时被一群劫匪当着他的面杀害，给小托尼斯塔克造成了很深的伤害。</p><p>后来游历各地学习各种格斗术，制造高科技装备。追随格斗大师时战胜自己的恐惧。回到哥谭市后，决心与犯罪战斗，清洗哥谭市的泥潭，成为昼伏夜出的蝙蝠侠。</p><h2 id="他很真实，有很阴暗的一面"><a href="#他很真实，有很阴暗的一面" class="headerlink" title="他很真实，有很阴暗的一面"></a>他很真实，有很阴暗的一面</h2><p>从最初成为蝙蝠侠开始，心理大概就有一点异常了，一般人害怕一种动物，大概不会在克服恐惧后，再扮成这种动物，指望给敌人造成心理阴影吧。为了防止自己的失控，同时区分正义与施暴，蝙蝠侠给自己立了一条规矩：不杀人。这点让他的宿敌小丑，多次利用。小丑的经历和他很像，但却选择了完全相反的一条路，两个人犹如硬币的两面。</p><p>他见不得光，一开始我无法理解为什么见不得光，站出来做一个英雄，你又不怕别人来报复。后来慢慢懂了执念，他不想做一个英雄，他只是想洗净这个地方，一方面自己遭遇的事不要再发生在别人身上，另一方面无法宣泄的悲痛转化为对罪犯的愤怒与恨，他不剥夺他们的生命，他想成为所有犯罪分子内心的恐惧……就像他小时候恐惧蝙蝠一样……</p><p>和超人比起来，是不是惨多了？超人靠自己的信仰和养父母的教育，坚持做一个维护政府/正义的人，很少出现挣扎与心理不平衡的现象，同时君力神授，活得相对轻松。这是两个人的不同。</p><p>现实中的很多人也见过这种选择的十字路口，平时哪怕心理有一点偏差和不完整，都没有关系，不影响生活。一旦遭遇重大打击的事件，是否有坚定的三观支撑，就会出现非常不一样的道路选择。无奈坚定的三观难以塑造，宗教的很大一部分意义也在这里，自己的力量不够，可以寻求外部的信仰支持。</p><p>以前有个小朋友跟我说，她被分到和很讨厌的一个人组队完成作业，但她不想看见对方好，这个想法也让她觉得自己不再善良，讨厌自己。我说你可以误会善良了，愤怒和嫉妒都是原罪，不可能消灭干净，有冲突是在所难免，在这种情况下，我们只能接受安排，没有选择，做到盼着这个临时团体的结果好，就已经是很不容易的事了。这是退一步与自己和解，维护内心的平衡。</p><p>蝙蝠侠的挣扎更难，他有选择他有权力有力量，他可以让自己杀父仇人和讨厌的人都消失掉，但他没有这么做，还给自己立下规矩：绝不杀人。他也曾后悔因为没有杀小丑，导致了后来更多人的丧失，小丑非常乐意打破他的平衡，想要死在他手里，直到最后也是自杀给他留下困境，让市民们误会他抛弃他，罪犯们盼着他死，让他在孤独中崩溃。而他不仅都扛过来了，甚至还为了市民对正义的信仰，主动接过了哈维杀人的锅……</p><h2 id="他非常强"><a href="#他非常强" class="headerlink" title="他非常强"></a>他非常强</h2><p>剧中有个段子引得全场大笑，闪电侠加入正义联盟时，问蝙蝠侠：你的超能力是什么？蝙蝠侠：rich（有钱）。</p><p>一句话道尽辛酸，DC的其他英雄都有独一无二的超能力，超人是海星球人，集中整个种族的DNA，超越种族所有人的强大；神奇女侠就是神，宙斯和特别nb的战斗民族亚马逊女王的女儿；闪电侠被雷劈了，得到闪电的力量和速度；铁骨被改造为强大的生化人；海王是七海之王，可向所有海中生物发号施令；剧中提起上一次与战斗时一闪而过的绿灯侠，更是3600星系分区之一的选中之人。</p><p>只有我们的老爷，只是一个凡人，没有任何能力/天赋/神力/变异的成分，是实打实的练出来的格斗技巧，配合一些高科技的武器装备，站到超级英雄的顶端。</p><p>最后和大BOSS荒野狼战斗画面看得我真是肉疼，一直念叨着超人咋还不来帮忙，让老爷少摔两下吧……</p><h2 id="对他来说重要的人"><a href="#对他来说重要的人" class="headerlink" title="对他来说重要的人"></a>对他来说重要的人</h2><p>在一路走来，有4个对蝙蝠侠影响非常深远的人（正面向）：</p><ol><li><p>管家阿尔弗雷德，受其父母委托照顾蝙蝠侠，始终陪伴在蝙蝠侠身边，亦父亦友。</p></li><li><p>公安部的戈登局长，在一群质疑声中，认定蝙蝠侠是正义的。后来戈登说：我一直没谢谢你呢，蝙蝠侠说：你也永远不必谢我（从20年前你为那个刚刚父母双亡的绝望孩子披上外衣安慰他的那一刻起，你就永远不必说谢谢）。</p></li><li><p>青梅竹马的瑞秋，和蝙蝠侠约好，当他清理完犯罪团伙，不再是蝙蝠侠时，就和他在一起。然而眼睁睁一点点看着蝙蝠侠的挣扎、脆弱、痛苦，她临死前写过一封信：我决定嫁给哈维，我等不到你了，你永远都是蝙蝠侠。说得不是犯罪永无止境，而是老爷的内心，在一次次的自我平衡中，已经和蝙蝠侠融为一体。</p></li><li><p>福克斯先生，公司技术部门的头头，为蝙蝠侠提供一切装备支援。</p></li></ol><p>这些人都是蝙蝠侠的温暖，希望正义联盟可以带给他更多的伙伴。</p><p>这篇写的很压抑，就到这里吧。“Rich”，笑过之后是心疼，致永远的，自强不息的，黑暗骑士。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;蝙蝠侠是一个我不喜欢，但非常尊敬的超级英雄。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="漫威" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%BC%AB%E5%A8%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>最强的时间管理方法，其实影响高效工作？</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/16/%E6%9C%80%E5%BC%BA%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86%E6%96%B9%E6%B3%95%EF%BC%8C%E5%85%B6%E5%AE%9E%E5%BD%B1%E5%93%8D%E9%AB%98%E6%95%88%E5%B7%A5%E4%BD%9C%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/16/最强的时间管理方法，其实影响高效工作？/</id>
    <published>2017-11-16T12:06:08.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T12:13:04.702Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>本文对比一个关于时间的冲突，传统的记录时间和高效工作之间的冲突。<br><a id="more"></a></p><p>涉及的两本书：</p><ul><li>《奇特的一生》，是个100年前一位生物学家的个人传记，展现“时间统计”的方法和人身实体实验的成果。</li><li>《盗火》 17年2月出版，介绍了最新的脑科学研究成果（本文只取其中相关的一部分）。</li></ul><h1 id="传统时间管理方法的极致"><a href="#传统时间管理方法的极致" class="headerlink" title="传统时间管理方法的极致"></a>传统时间管理方法的极致</h1><p>柳比歇夫是100年前的一位生物学家，发表著作无数，通晓众多领域，非常高产。让人们惊讶的不是他的研究成果，而是他记录了56年的时间，每年每月每天每小时每分钟都做了什么，误差不超过5分钟。他把这种方法叫做时间统计。每月做月度总结，每年做年度总结，跟财务报表似的。</p><p>他所得到的：</p><ol><li>特殊的时间感。不需要看表，能精确的感受到每分钟的时间流逝。</li><li>精确可预期的产出成果。通过他的时间统计法对自己进行了研究和试验：试验在写、读、听、工作、思索各方面，他到底能干多少？干多少？怎么干？他不让自己负担过重，力不胜任；他总是循着他能力的边缘前进，他对自己能力的掂量愈来愈精确。</li><li>内心的安宁。 柳比歇夫开始的时候跟所有年轻人一样，渴望有所建树，后来更脚踏实地，通过时间统计的方法，真实的认识自己。<strong>“需要好多年才能懂得，最好不是去震惊世界，而是象易卜生所说的，生活在世界上。”  </strong></li></ol><p>更多的内容不赘述了，感兴趣可以看书，“时间统计”这个方法中，有一个记录数字含义的地方有争议，可以参考此篇解释。</p><h1 id="自身的实践"><a href="#自身的实践" class="headerlink" title="自身的实践"></a>自身的实践</h1><p>柳比歇夫得到的好处非常令人向往，这是时间和精力管理的完美结合，他不让自己过累，甚至稳定每天10小时的睡眠，依然能取得各个领域巨大的成就。因此我实践过2个阶段，一次3个月半、一次半年。用的软件是目前世面唯一符合需求的app：aTimeLogger 2（请贵司推广同事扫描下方支付二维码），支持同步开始2个时间（运动的同时听书这样的事）。</p><p>第一次是在大学时候，因为假期回家中断了，同时也觉得不太需要了。因为那个时候，时时刻刻，不管做什么事先记时间的习惯，导致我已经非常清楚我的睡眠时间、写完不同类型作业的时间、玩的尽兴时间等等，很好的平衡了时间分配，也有较长的一段时间不再有时间or知识的焦虑感。</p><p>第二次是工作后，今年的2-7月，非常焦虑的一段时间，生活节奏被打乱，一切都不是自己想要的。而最最简单的离开，实际解决不了任何问题。然后就重拾了这个模式，每天强迫自己做事、记录，抽离自己的感受，从旁观的角度重新了解自己的生活现状，然后调整。</p><p><img src="/media/%E4%B8%80%E5%91%A8%E7%9A%84%E6%97%B6%E9%97%B4%E8%AE%B0%E5%BD%95-1.png" alt="一周的时间记录"></p><p>（图：自我感觉非常忙碌心累的一周，实际上呢，去掉发呆、去厕所、浪费掉的各种小时间块，工作时间远低于状态好的时候。）</p><p>对时间的把控，心理的平静就是最大的收获。</p><p>其他的，我知道一个季度看33部电影是多还是少，知道看一部小说要多长时间（不同页数or kb），知道不同类型的学习内容多久可以消化，列出的学习计划靠不靠谱，知道不同的计划同时启动时，有多少真的可以做完，多少会废掉……</p><p>这个方法，除了繁琐、劳累、本身就难以坚持，其他方面看似完美，但真的是完美的么？</p><h1 id="高效工作时的脑部运动研究"><a href="#高效工作时的脑部运动研究" class="headerlink" title="高效工作时的脑部运动研究"></a>高效工作时的脑部运动研究</h1><p>柳比歇夫的职业比较特殊，创造性的内容偏少，更多的是规律的收集、统计、事务工作。我并不赞同这样的声音：艺术创作这样的事难以估计时间，所以不适用。实际是这部分也是可以估计的，当你对自己有足够的了解，看似弹性很大的事件，真正用时相差无几。</p><p>但问题在于，艺术创作的所需要的“尤里卡时刻”（指人突然有了想法的时刻），会被精确的时间感扼杀掉。</p><p>《盗火》中指出，不仅人的大脑控制身体，身体也可以控制大脑。</p><p>很对人比较熟悉“心流”这个词，指一段时间非常高效忘我的做某件事。有时做完事会发现时间过去了很久，而自己毫无感觉。心流的标志之一就是对时间不再敏感，大脑的前额叶皮层暂时关闭，增强了“沉溺”的结果。</p><p>通过长期的打坐、宗教的信仰、专注的玩游戏、某些禁药等等，都可以达到这个状态，最常见的是deadline高压下的专注赶工，也经常容易出这个效果。（科学家开发了一个能调动大脑 α 波和 θ 波的头盔，让人戴着头盔打坐，也可以很快进入这个状态。）</p><p>关于心流和出神的部分，书中有个很有意思的推测，我们知道婴儿刚刚出生时，是无法区分自我和世界的区别的，因为那时候大脑还未发育完全，他笑就是全世界在笑，他饿了就是全世界都饿了。清朝推动戊戌变法的康有为，当时很可能就是意外进入了这样深度心流/出神的状态，通过长期的冥想沉积，某瞬间大脑屏蔽了感知世界的区域，于是康有为体验到世界和自己一体的神奇感受，自己就是世界，这不就是神嘛。在后续扛起变法大旗时，他也曾公开宣扬过自己是“被选中的人”，认为这就是时代的趋势，如果不是这样的体验，恐怕中国历史就要改写了。俗说的主角光环加身。</p><p>从目前的研究成功来看，精确感知时间，和心流，其实是冲突的，但这也得在常年的坚持下才会有的冲突。对于我们来说，都是工具，各有各的应用场景，择优选择就好。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;本文对比一个关于时间的冲突，传统的记录时间和高效工作之间的冲突。&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="时间管理" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%AE%A1%E7%90%86/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>简易葡萄酒入门</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/11/%E7%AE%80%E6%98%93%E8%91%A1%E8%90%84%E9%85%92%E5%85%A5%E9%97%A8/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/11/简易葡萄酒入门/</id>
    <published>2017-11-11T11:56:51.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T12:04:46.282Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>一知半解<br><a id="more"></a><br><img src="/media/%E5%85%AC%E5%8F%B8%E7%9A%84%E9%85%92-1.png" alt="公司的酒"></p><h2 id="水果有很多，为什么葡萄酿的酒，地位格外高呢？"><a href="#水果有很多，为什么葡萄酿的酒，地位格外高呢？" class="headerlink" title="水果有很多，为什么葡萄酿的酒，地位格外高呢？"></a>水果有很多，为什么葡萄酿的酒，地位格外高呢？</h2><pre><code>1、味道：很多人说葡萄酒难喝，没有葡萄味，但葡萄酒的魅力也在这，我们可以从中尝出水果、木桶、陈年蘑菇、醋、皮革、植物（栀子花、黑醋栗、胡椒、西红柿叶、肉桂）甚至岩石的味道。至今也没有之外的哪种水果酒能给人来带如此丰富的味觉体验；2、历史：葡萄酒在宗教中是耶稣的血液，在历史前进的过程中，占有得天独厚的优势；3、工艺：也没有哪种水果，像葡萄酒这样，凝聚了一代又一代的酿造文化和技艺精髓。</code></pre><h2 id="入门只需要做两件事：1-分类味道、2-认酒标。"><a href="#入门只需要做两件事：1-分类味道、2-认酒标。" class="headerlink" title="入门只需要做两件事：1.分类味道、2.认酒标。"></a>入门只需要做两件事：1.分类味道、2.认酒标。</h2><h3 id="一、分类味道"><a href="#一、分类味道" class="headerlink" title="一、分类味道"></a>一、分类味道</h3><p>1、口感：偏骨感，还是偏肉感；</p><p>当我们尝到一款葡萄酒，先从酸度和涩度，判断它的骨多还是骨少的，骨多的更酸、更涩；</p><p>然后从厚度和浓度，判断是肉多还是肉少，肉多的味道甜美、浓、果香（对比图中的水果更好理解哦）；</p><p><img src="/media/%E8%91%A1%E8%90%84%E9%85%92%E5%91%B3%E9%81%93%E5%88%86%E7%B1%BB-1.png" alt="葡萄酒味道分类"></p><p><strong>每尝一款酒，感受它的肉和骨是什么样，然后往这四种类型归类。</strong>慢慢的葡萄酒的地图就出来了。</p><p>2、风味：</p><p>干红偏酸，但酸和酸还不同，有的酸是果子的酸，有的酸像咬到了石头……这是怎么回事呢？这就是葡萄酒的风味了。</p><p>风味可以简单分为三级：<br>一级风味：果味明显；<br>二级风味：木桶（烘烤香料）；<br>三级风味：陈年蘑菇、醋、皮革越来越馊越来越烂的风味；</p><p>也有按甜香和咸香来分：<br>甜香：水果感—&gt;木桶／酵母奶香／植物甜香<br>咸香：坚果／土石／植物咸型芳香</p><p>在判断酸涩肉感之后，有没有果味和木桶味是很容易区分的。比较难的是更复杂的味道，喝得少时，不会很容易区分。因此简单的区分甜咸就好了。</p><p>以封面图拍的这款酒为例：<br>味道：这是一款口感偏骨感，有明显的木桶味，咸香（岩石感）的酒。记住这个味道然后标记，以后和其他酒对比体会更多味道。</p><h3 id="二、认酒标"><a href="#二、认酒标" class="headerlink" title="二、认酒标"></a>二、认酒标</h3><p>4个关键信息：酒精度、产地、年份、生产商。</p><p>1、酒精度：11-12度（酸爽口感）、14度（浓郁圆润口感）、&lt;11度或&gt;17度（甜的）;<br>2、产地：欧洲偏冷，偏酸；美洲、澳大利亚、中国等偏暖，偏浓郁果香。<br>3、年份：2016年的酒没有经过木桶直接装瓶的，非木桶酒以酸爽或品种葡萄为主；2013年的酒可能在木桶待过2年，或者是滞销的；<br>4、生产商：（进阶了解）量产品牌或独立酒庄；</p><p>注意：以上为大概趋势，根据产区和地势，有反例。我对酒标了解很少，不多介绍。</p><h3 id="三、买酒"><a href="#三、买酒" class="headerlink" title="三、买酒"></a>三、买酒</h3><p>1、不要买VCEVCEVCEVCE……<br>VCE是欧盟葡萄酒等级划分中最低级别的酒。全称：Vins de la Communaute Europeenne<br>没有年份，没有产区，99元6瓶！有很复杂的厨房or指甲油or木头粉之类的味道。</p><p>成本9.7一瓶，然而这是中国线上线下销量最好的酒……<br>（一瓶VCE平均成本0.7欧元，汇率按7.9计算，各项税费合计48.2%，运费仓储按1.5元/瓶分摊，则到岸成本为9.7元/瓶。）</p><p>它在市场的价格是这样的：<br>99元6瓶，常见于电商平台。<br>29.9元，电商平台或者大卖场。<br>68元，增加了礼品包装。<br>99元，有空间可以做一些买赠活动，或是双支礼盒。<br>128元，傍大牌，名字沾边拉菲、奔富，包装奢华，销售有提成。<br>188元，基本上就是骗傻子了。<br>200+，KTV、酒吧、微商渠道。</p><p>2、查酒价<br><a href="https://www.wine-searcher.com/" target="_blank" rel="noopener">https://www.wine-searcher.com/</a><br>查价神器，不要相信扫码价。国际税前均价，国内买到的会高很多，2倍以下都是良心的，网站100元，卖500元的就是餐厅标价水平。</p><h2 id="最后"><a href="#最后" class="headerlink" title="最后"></a>最后</h2><p>1、此文涉及的知识来源于：醉鹅娘（在微信公众号、腾讯视频、喜马拉雅等地方搜索可以找到她），文中对味道分类，也是她创造的，鉴于没有版权，没有放彩色的分类原图。<br>2、关于葡萄酒更多的原理（比如决定骨感肉感的重要因素是葡萄的品种及成熟度，而这些又反映在不同的地理产区），可以等到对葡萄酒的了解再深入一些，从一款自己喜欢的酒，接触它的酿造背景。<br>3、红酒我不是很懂，仅仅本着吃货的精神，接触每一种新鲜食材时，都去尝试理解它的精妙之处，慢慢体会更多。但和精酿不同，红酒我并没有刻意去找过，大概也尝过十几瓶（带VCE那种烂酒……），心中的四象限，有大量空白味道待填充～</p><p>说到这里，今天步都没跑就先发推送……想问一下，楼下吧台的红酒……几点开？</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;一知半解&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="生活" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%9F%E6%B4%BB/"/>
    
    
      <category term="葡萄酒" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E8%91%A1%E8%90%84%E9%85%92/"/>
    
      <category term="科普" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%A7%91%E6%99%AE/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《雷神3》人物介绍</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/06/%E3%80%8A%E9%9B%B7%E7%A5%9E3%E3%80%8B%E4%BA%BA%E7%89%A9%E4%BB%8B%E7%BB%8D/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/06/《雷神3》人物介绍/</id>
    <published>2017-11-06T12:42:38.000Z</published>
    <updated>2018-11-21T05:14:42.979Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>请配合bgm食用：《尼伯龙根的指环》选段：女武神的骑行</p><a id="more"></a><p>按照出场顺序来介绍（涉及轻微剧透）：</p><ul><li><p>雷神托尔（Thor）：主要武器是“雷神之锤”。雷神之锤几乎万能，可以飞可以挡可以攻击可以跨时空穿越宇宙，托尔非常依赖这个武器，没有它，一度是个废神。</p></li><li><p>火焰巨人苏尔特尔（Surtur）：是雷神这一系诸神的敌人中最强的。漫威中设定世界末日的诸神黄昏会由苏尔特尔的攻击启动，但本片的片名也奠定了雷神所在的神宫Asgard最终会被摧毁。</p></li><li><p>洛基（Loki）：托尔的弟弟，亦邪亦正，复仇者联盟1中是大家的敌人，在雷神1和3中虽然做坏事，却也是抗敌的，这让雷神托尔对这个弟弟的感情很矛盾，反复的维护与对抗，被调侃为弟控。比较有意思的是他是北欧神话中的火神，但在漫威的设定中，他并不是奥丁的亲儿子，而是敌人霜巨人的孩子，一冷一热两个对立属性。</p></li><li><p>奥丁（Odin）：北欧神话的主神，托尔和洛基的爸爸。</p></li><li><p>奇异博士（Doctor Strange）：可以使用各种魔法&amp;时空旅行。原本是一名非常出色的外科医生，因手受伤寻求治疗接触了魔法。师傅古一死后，奇异博士继承了至尊魔法师的名号。托尔与奇异博士的会面延续了《奇异博士》的片尾彩蛋，托尔到地球寻找父皇奥丁，此时奇异博士为他伸出了援手。</p></li><li><p>海拉（Hela）：死亡女神。漫画中海拉是洛基的女儿，统治Asgard的死亡国度。电影中设定为奥丁的女儿，来争夺皇位。</p></li><li><p>魔狼芬里斯（Fenris Wolf）：这狼其实也是洛基生的……</p></li><li><p>萨卡尔（Sakaar）：漫威宇宙中的外星球，是泰约星的第四颗行星，实际上也是个垃圾星球，没有任何自然资源，一切建筑材料和食物都是从虫洞里掉出来的。</p></li><li><p>海姆达尔（Heimdall）：奥丁最为信任的手下，守护者，主要负责看管彩虹桥（链接外界）。可以透过维度观察和聆听几乎一切事物。电影中托尔曾用这种方式和他秘密联系。他的妹妹后来成为了托尔的妻子。</p></li><li><p>绿巨人浩克（Hulk），人形时名为布鲁斯·班纳(Bruce Banner)，复仇者联盟成员，与黑寡妇是cp，与托尔是战友（复联12），变身与情绪有关，越愤怒越强大。原本是一名物理学家，在一次意外中受到伽玛炸弹放射线污染后变成了名为浩克的愤怒怪物。</p></li><li><p>女武神瓦尔基里（Valkyrie）：继承了前女武神的所有能力，拥有有近乎不朽的寿命，她也拥有超人的力量、耐力、灵活性和反应能力。族人在上一次与海拉的战斗中死光了，仅剩下她一个女武神，非常帅气。</p></li></ul>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;请配合bgm食用：《尼伯龙根的指环》选段：女武神的骑行&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="漫威" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%BC%AB%E5%A8%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>漫威的乐趣在哪里？</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/04/%E6%BC%AB%E5%A8%81%E7%9A%84%E4%B9%90%E8%B6%A3%E5%9C%A8%E5%93%AA%E9%87%8C%EF%BC%9F/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/04/漫威的乐趣在哪里？/</id>
    <published>2017-11-04T13:44:40.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T11:31:33.123Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>维迪提执导《雷神3》时说：“我不希望任何人看了我的作品后感到悲伤或郁闷”。</p><a id="more"></a><p><img src="/media/MCU%E6%97%B6%E9%97%B4%E7%BA%BF.jpg" alt="MCU时间线"></p><p>从金刚狼入的坑，在此之前，漫威的DC的作品都是随着热门潮流看，没有深究过背景线。以下为个人看法，欢迎大佬们指正。</p><h1 id="三大神话体系"><a href="#三大神话体系" class="headerlink" title="三大神话体系"></a>三大神话体系</h1><p>漫威和DC是美国两个漫画公司，分别创立于1939和1934年，旗下创造出了众多英雄人物，如蜘蛛侠、钢铁侠、美国队长、绿巨人、雷神托尔等等。了解漫威的英雄人物前，需要简单的熟悉下西方的神话体系。</p><p>在基督教出现之前有三种神话体系，主要是古希腊神话、古罗马神话和北欧神话。这三个都是多神体系，有主神，也有负责不同职务的神。其中古希腊神话和古罗马神话大家熟悉的多一些，今天的星座，所谓占星学就是来源于古希腊。</p><p>它俩区别是：<strong>古希腊的主神是宙斯及奥林匹斯十二主神，而古罗马基本就是希腊神话的山寨版</strong>，各个神换了个名字，到后来山寨的古罗马反而更为人熟知，比如古希腊中的爱与美的女神阿芙罗狄忒，其实就是维纳斯。</p><h1 id="北欧神话"><a href="#北欧神话" class="headerlink" title="北欧神话"></a>北欧神话</h1><p>漫威的人物主要取自于北欧神话。北欧神话是一个深信宿命论的神话体系，它相信世界有一天会毁灭（诸神的黄昏），神经历这一场大战后会死，这是一个很神奇的设定啊，自古神与人最大区别不是力量有多强，而在于永生，或者非常非常长的开天辟地的寿命。如果你像人一样会死，那我为什么要祭祀你向往你呢？然而这就是北欧神话的核心精神，绝望中的反抗，个人的价值取决于在抗争的这个过程中是否英勇，是否敢于奉献。</p><p>整个神话中，有3个点比较重要：</p><ol><li>北欧神话的种族设定</li><li>场地：他们都是在哪作死的</li><li>世界末日：诸神的黄昏。</li></ol><h2 id="一共四个种族："><a href="#一共四个种族：" class="headerlink" title="一共四个种族："></a>一共四个种族：</h2><ul><li>巨人（最初的生命：霜巨人和火巨人）</li><li>诸神</li><li>精灵（半神）</li><li>侏儒（半神）<br>诸神是什么？其实就是GOD，只是习惯翻译为诸神，他们分两派，雷神的老爹奥丁是其中一派的老大，和巨人族是敌对关系。</li></ul><h2 id="背景环境"><a href="#背景环境" class="headerlink" title="背景环境"></a>背景环境</h2><p>世界是由一颗巨大的树组成，这棵树叫…世界树，它支撑着整个世界的三层九国：</p><ul><li>上层：2个神族、精灵</li><li>中层：2个巨人族的、侏儒、人类</li><li>底层：地狱和雾之国，一共9个国度，这和佛教的三界六道设定很像。</li></ul><p>（雷神中的主场就在其中的一个神国；也有种说法，《进击的巨人》其实就是巨人族穿越了铁森林，来到了人类的地盘；另外魔戒/指环王中，戒指掉落的尼伯龙根就是地层中接壤地域的雾之国。）</p><h2 id="诸神的黄昏"><a href="#诸神的黄昏" class="headerlink" title="诸神的黄昏"></a>诸神的黄昏</h2><p>这是一个预言，世界树最终会被巨蟒啃食倒塌，一切都会被烧尽，然后重生。奥丁这一系的诸神致力于阻止世界末日，建造各种设置，准备末日迎战。在神话中他们最后都战死了。</p><h1 id="漫威为什么这么多人喜欢？"><a href="#漫威为什么这么多人喜欢？" class="headerlink" title="漫威为什么这么多人喜欢？"></a>漫威为什么这么多人喜欢？</h1><p>到这正式进入主题。</p><ol><li>从小熟知的神话影响</li></ol><p>如果深入的了解了北欧神话，对雷神是不是就更熟知容易接受了呢？就像我们不断以各种形式改编翻新的西游记。</p><ol start="2"><li>巨大的一盘棋</li></ol><p>一场科幻电影，很多时候看完就完了，但漫威没玩没了……各个英雄之间的故事的相接的，他们各自不同的故事组成了巨大的一盘棋，粉丝们乐此不疲的在各个影片中找寻着相关的线索。甚至还出了《神盾局》的电视剧，也是同一世界设定。周边产物多到这种程度已经是一种文化了，IP不足以形容。</p><p>比如《雷神3》中出现的绿巨人，就接着复仇者联盟解散后，绿巨人被驱逐，他去哪了呢？托尔在这里找到他，并最终一同回了地球。地球再发生大事件时大家会发现绿巨人回来了！这个梗就要在雷神的主场中找～庞大的体系如同真实世界。</p><p>同样的也引出了另一个问题：</p><h2 id="为什么相对北美，国内对漫威DC这些经典，没啥感觉呢？"><a href="#为什么相对北美，国内对漫威DC这些经典，没啥感觉呢？" class="headerlink" title="为什么相对北美，国内对漫威DC这些经典，没啥感觉呢？"></a>为什么相对北美，国内对漫威DC这些经典，没啥感觉呢？</h2><p>首先是价值观的不同，我们开始是讲究共产主义，不搞个人崇拜那一套。后来加上超人的广为流传，对英雄形成类似奥特曼的印象，无非就是英雄打小怪兽，最终总会胜利的，无非就是场景特效更华丽、演技更精湛、各种名字还越来越难记了……</p><p>同时我们没有相关宗教和神话背景的影响，如果有一个系列漫画，在平行世界一路伴随我们成长，像西游记中的人物、青龙白虎都拟人化，王母娘娘拿着iphonex让这一片的土地公公给她查人家底……想想也是很有趣的。</p><h2 id="为什么漫威不用更为大众所熟知的希腊神话中的人物，而是用了北欧神话呢？"><a href="#为什么漫威不用更为大众所熟知的希腊神话中的人物，而是用了北欧神话呢？" class="headerlink" title="为什么漫威不用更为大众所熟知的希腊神话中的人物，而是用了北欧神话呢？"></a>为什么漫威不用更为大众所熟知的希腊神话中的人物，而是用了北欧神话呢？</h2><p>从精神需求层面来说，希腊神话基本是个比较欢乐的神话，宙斯的风流轶事层出不穷，神都有各种毛病，贴近人类；北欧神话相对就比较苦大仇深，定下了不可反抗的命运，然后又要尽力争斗一番，以战死为荣，这在3、40年代，正值第二次世界大战爆发之际，这是一种非常合适当时人民心理诉求的悲壮的英雄主义。</p><p>从市场角度来说…嗯…因为DC抢先用了希腊神话。</p><h2 id="关于北欧神话的作品"><a href="#关于北欧神话的作品" class="headerlink" title="关于北欧神话的作品"></a>关于北欧神话的作品</h2><p>经典的像《尼伯龙根的指环》（世界上规模最宏大的歌剧）、《魔戒》、《圣斗士星矢北欧篇》，擦边的就更多了，所有关于精灵的想像，关于矮人和侏儒族的善于锻造，都来源于北欧神话的设定。</p><hr><p>玩回来临时写的有点仓促，马上12点，不订正了。原本还想写下《雷神3》中的人物，与之前时间线的背景梗，明儿再说吧。</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;维迪提执导《雷神3》时说：“我不希望任何人看了我的作品后感到悲伤或郁闷”。&lt;/p&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
    
      <category term="电影" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E7%94%B5%E5%BD%B1/"/>
    
      <category term="漫威" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E6%BC%AB%E5%A8%81/"/>
    
  </entry>
  
  <entry>
    <title>《宝石之国》-磷叶石</title>
    <link href="http://octopusmiu.github.io/2017/11/02/%E3%80%8A%E5%AE%9D%E7%9F%B3%E4%B9%8B%E5%9B%BD%E3%80%8B-%E7%A3%B7%E5%8F%B6%E7%9F%B3/"/>
    <id>http://octopusmiu.github.io/2017/11/02/《宝石之国》-磷叶石/</id>
    <published>2017-11-02T12:13:58.000Z</published>
    <updated>2019-01-14T12:17:44.092Z</updated>
    
    <content type="html"><![CDATA[<link rel="stylesheet" class="aplayer-secondary-style-marker" href="/assets/css/APlayer.min.css"><script src="/assets/js/APlayer.min.js" class="aplayer-secondary-script-marker"></script><p>Coach改名叫挂毯了Tapestry，哈哈哈哈哈你敢信？当天股价直接下跌3.2%<br><a id="more"></a><br>最近发现一个新番，《宝石之国》。在很久很久以后，地上的生物沉入了海底，被微生物吃掉成为无机物体，结晶后变成宝石生命体。28个宝石宝宝们，利用自己的特性，与袭击他们，打算将其作为装饰品的月人战斗。</p><p><img src="/media/%E6%B2%89%E8%BF%B7%E6%B8%A3%E7%BB%98%E7%94%BB%E7%9A%84sabuli.png" alt="沉迷渣绘画的sabuli"></p><p>第一集出现的是磷叶石，此后大概充当本剧的废柴设定的主角，本身是宝石之国年龄最小的一个(大概)，心中有个英雄梦，虽然对安排的废柴工作非常抵触，但接受的也非常快，十分萌。</p><p>本集中，磷叶石在300岁的时候，得到了编辑博物志的职业。收集信息的过程中，大家向她推荐向辰砂请教，主线中另一重要人物辰砂（朱砂）登场，因其特征，走哪走死，所到之处寸草不生，因此想被月人带走，看月球能否产生自我价值。磷叶石心疼他，想要找出真正适合他的职业。</p><p>本剧周边也是贵出新高度了，剧中出现钻石小姐姐时，各种亮瞎眼，战斗力又强，心想这应该是最贵的一个了吧？天真如我：）<br><img src="/media/%E7%A3%B7%E5%8F%B6%E7%9F%B3.png" alt="磷叶石"></p><p>售价¥189543</p><p>磷叶（页）石，水合磷酸锌（铁、锰）的单斜晶体Zn2Fe(PO4)2·4H2O，现有的基本以矿物形态保存,是世界上最珍贵的天然矿物之一。因为硬度太低，很少被加工成首饰。</p><p>P.S. 和纯真善良的磷叶石一样暖心的《心拍数#0822》，网易云音乐上Akie秋绘翻唱的版本更有感觉～</p>]]></content>
    
    <summary type="html">
    
      &lt;p&gt;Coach改名叫挂毯了Tapestry，哈哈哈哈哈你敢信？当天股价直接下跌3.2%&lt;br&gt;
    
    </summary>
    
      <category term="动漫" scheme="http://octopusmiu.github.io/categories/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
    
      <category term="动漫" scheme="http://octopusmiu.github.io/tags/%E5%8A%A8%E6%BC%AB/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
